
<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
<script type="text/javascript">var _sf_startpt=(new Date()).getTime()</script>
<title>Fréttir - mbl.is</title>
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" />
<meta name="title" content="Fréttir - mbl.is" />
<meta name="description" content="Innlendar og erlendar fréttir, viðskiptafréttir, íþróttafréttir og fréttir af frægu fólki. -- Icelandic news and more" />
<meta name="keywords" content="Morgunblaðið, Morgunbladid, daily, news, sports, multimedia, newspaper, Iceland, Icelandic, Ísland, íslenskt, Reykjavik, Reykjavík, sports, photos, streaming, media, reference, real estate, Laxness, Arctic, Europe, Nordic, Atlantic, service, subscription, free." />
<meta id="viewport" name="viewport" content="width=device-width,initial-scale=1.0" />
<meta name="application-name" content="mbl.is" />
<meta name="msapplication-TileColor" content="#000077" />
<meta name="msapplication-square150x150logo" content="/square.png" />
<meta name="msapplication-wide310x150logo" content="/wide.png" />
<meta name="msapplication-square310x310logo" content="/large.png" />
<meta name="fb:app_id" content="367160293313398" />
<link rel="search" type="application/opensearchdescription+xml" href="/a/xml/opensearch.xml" title="Leit á mbl.is" />
<link rel="home" title="Heim" href="http://www.mbl.is/" />
<link rel="search" title="Leit" href="http://www.mbl.is/mm/frettir/leit/" />
<link rel="about" title="Um vefinn" href="http://www.mbl.is/mm/frettir/um_vefinn.html" />
<link rel="contents" title="Veftré" href="http://www.mbl.is/mm/frettir/veftre.html" />
<link rel="icon" type="image/png" href="/favicon.ico"/>
<link rel="image_src" href="http://www.mbl.is/img/mbl.is.gif" />
<script type="text/javascript">
// Nexus 7 portrait: 601 (landscape: 966)
var ww = screen ? screen.width : 0;
if (! ww) {
ww = window.innerWidth;
}
if (ww > 590 && ww < 640) { document.getElementById('viewport').setAttribute('content', 'width=768, initial-scale=0.76'); }
if (ww > 960 && ww < 970) { document.getElementById('viewport').setAttribute('content', 'width=1002, initial-scale=0.92'); }
</script>
<!--[if lte IE 8]>
<link rel="stylesheet" type="text/css" media="screen" href="/a/css/ie8resp.css" />
<script type="text/javascript" src="/a/js/ie8.js"></script>
<script type="text/javascript">window.IS_IE8 = true;</script>
<![endif]-->
<link rel="stylesheet" type="text/css" media="screen,print" href="/cache/compass/layouts/mbl-b3.css?7825cebf6084b8a14fbd808b24041906" />
<link rel="stylesheet" type="text/css" media="screen,print" href="/cache/compass/mixins/frettir-fp.css?3c354e85dd0e9eced09f29b949599928" />
<script type="text/javascript" src="/cache/djs/vendor_dce34d50b9725f48fb4be2628dec12e2.js"></script>
<script type="text/javascript" src="/cache/djs/frettir_721190fc694d9ce18fd9073376e2f811.js"></script>
<script type="text/javascript" src="/djs/country_ad.js"></script>
</head>
<body class="dbody theme_frettir ">
<div id="alveg-allt">
<div id="allt" class="container">
<nav role="navigation" id="main-nav">
<div id="topheader" class="with-samband row">
<div class="topheader-left">
<div id="topheader-login">
<a class="loginlink" href="/frettir/innskraning/?redirect=%2Ffrettir%2F">Innskráning</a>
<span class="sep">|</span>
<a href="/mm/notandi/skraning.html">Nýskráning</a>
</div>
<div id="topheader-icons">
<a href="http://m.mbl.is/" title="Farsíma- og lófatölvuvefur"><img src="/img/utlit/topheader/mobile.png" alt="Farsímavefur" /></a>
<a href="http://m.mbl.is/" title="Farsíma- og lófatölvuvefur">Farsímar</a>
<a href="/frettir/samband/" title="Hafðu samband við þjónustuborð mbl.is"><img src="/img/utlit/topheader/help.png" alt="Hafðu samband" /></a>
<a href="/frettir/samband/" title="Hafðu samband við þjónustuborð mbl.is">Hafðu samband</a>
</div>
</div>
<div class="topheader-right">
<div id="topheader-searchbox">
<form name="thsearch" id="thsearch" action="/frettir/search/" method="get">
<img src="/img/utlit/topheader/search.png" alt="Leita" />
<input type="hidden" name="period" value="0" />
<input type="hidden" name="category" value="" />
<input type="hidden" name="sort" value="1" />
<input type="text" class="textbox" name="qs" value="Leita á mbl.is" onfocus="searchbox_clearfield(this)" onblur="searchbox_reset(this)" />
<input class="submit" type="submit" name="submit" value="Leita" />
</form>
</div>
<div id="topheader-mogginn">
<a href="/frettir/colorbox/mogginn/" class="colorbox-ajax"><img src="/a/img/morgunbladid_opna.gif" alt="Morgunblaðið" /></a>
</div>
</div>
</div>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
// try to display the user info as quickly as possible:
if (window.MblUser) {
MblUser.check_login();
}
else {
$(function(){MblUser.check_login()});
}
var searchbox_prefill = 'Leita á mbl.is';
function searchbox_clearfield (f, prefill) {
if (!prefill) prefill = searchbox_prefill;
if (f.value == prefill) {
f.value = '';
}
$(f).css({color:'black'});
}
function searchbox_reset (f, prefill) {
if (!prefill) prefill = searchbox_prefill;
if (f.value == '') {
f.value = prefill;
$(f).css({color:'#999'});
}
}
//]]></script>
<div id="printheader" class="print-only">
<img src="/a/img/print/mbl_print.png" height="36" width="100" id="printheader-logo" alt="mbl.is" />
</div>
<div id="haus" class="bgc">
<div id="logo">
<a href="/" title="Fara á forsíðu mbl.is"><img src="/img/hauslogo/mbl.generic.png" alt="mbl.is" /></a>
<div class="dagsetning">Föstudagur, 16. maí 2014</div>
</div>
<div class="augl-wrap">
<aside class="augl " id="slot-617" >
<div id="slot-617-content"></div>
</aside>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
Ads.renderSlot('617', [[24643, 5, 35449, 41571, 300, 100, "", "http://www.mbl.is/augl/serefni/2014/vefbordi-lean-island/LeanIsland.html", "_new", 0, "", 987, "false"]],    0, 0, 0);
//]]></script>
</div>
</div>
<div id="menu" class="nav-menu">
<ul class="menu menu_left desktop-only">
<li class="selected bgc">
<span class="nav_arrow"></span>
<a href="/frettir/">Forsíða</a>
</li>
<li class="">
<a href="/vidskipti/">Viðskipti</a>
</li>
<li class="">
<a href="/sport/">Íþróttir</a>
</li>
<li class="">
<a href="/folk/">Fólkið</a>
</li>
<li class="">
<a href="/smartland/">Smartland</a>
</li>
<li class="">
<a href="/monitor/">Monitor</a>
</li>
<li class="">
<a href="/bill/">Bílar</a>
</li>
<li class="">
<a href="/veidi/">Veiði</a>
</li>
</ul>
<ul class="menu menu_right desktop-only">
<li class="">
<a href="/greinasafn/">Greinar</a>
</li>
<li class="">
<a href="/myndasafn/">Myndir</a>
</li>
<li class="">
<a href="/fasteignir/">Fasteignir</a>
</li>
<li class="">
<a href="/leiga/">Leiga</a>
</li>
<li class="">
<a href="/smaaugl/">Smáaugl.</a>
</li>
<li class="">
<a href="/atvinna/">Atvinna</a>
</li>
</ul>
<ul class="menu menu_left tablet-only">
<li class="selected bgc">
<span class="nav_arrow"></span>
<a href="/frettir/">Forsíða</a>
</li>
<li class="">
<a href="/vidskipti/">Viðskipti</a>
</li>
<li class="">
<a href="/sport/">Íþróttir</a>
</li>
<li class="">
<a href="/folk/">Fólkið</a>
</li>
<li class="">
<a href="/smartland/">Smartland</a>
</li>
<li class="">
<a href="/monitor/">Monitor</a>
</li>
<li class="">
<a href="/bill/">Bílar</a>
</li>
<li class="">
<a href="/veidi/">Veiði</a>
</li>
</ul>
<ul class="menu menu_right tablet-only">
<li class="dropdown">
<a href="#" class="dropdown-toggle" data-toggle="dropdown">Fleiri flokkar <b class="caret"></b></a>
<ul class="dropdown-menu">
<li><a href="/greinasafn/">Greinar</a></li>
<li><a href="/myndasafn/">Myndir</a></li>
<li><a href="/fasteignir/">Fasteignir</a></li>
<li><a href="/leiga/">Leiga</a></li>
<li><a href="/smaaugl/">Smáaugl.</a></li>
<li><a href="/atvinna/">Atvinna</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<ul class="menu menu_left mobile-only">
<li class="selected bgc">
<span class="nav_arrow"></span>
<a href="/frettir/">Forsíða</a>
</li>
</ul>
<ul class="menu menu_right mobile-only">
<li class="dropdown">
<a href="#" class="dropdown-toggle" data-toggle="dropdown">Meira<b class="caret"></b></a>
<ul class="dropdown-menu">
<li><a href="/vidskipti/">Viðskipti</a></li>
<li><a href="/sport/">Íþróttir</a></li>
<li><a href="/folk/">Fólkið</a></li>
<li><a href="/smartland/">Smartland</a></li>
<li><a href="/monitor/">Monitor</a></li>
<li><a href="/bill/">Bílar</a></li>
<li><a href="/veidi/">Veiði</a></li>
<li class="divider"></li>
<li><a href="/greinasafn/">Greinar</a></li>
<li><a href="/myndasafn/">Myndir</a></li>
<li><a href="/fasteignir/">Fasteignir</a></li>
<li><a href="/leiga/">Leiga</a></li>
<li><a href="/smaaugl/">Smáaugl.</a></li>
<li><a href="/atvinna/">Atvinna</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</div>
<div id="submenu" class="nav-menu">
<div class="submenu-border smb-top bgc">&nbsp;</div>
<ul class="menu desktop-only">
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/innlent/">Innlent</a>
</li>
<li class="separator">&#124;</li>
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/erlent/">Erlent</a>
</li>
<li class="separator">&#124;</li>
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/togt/">Tækni og vísindi</a>
</li>
<li class="separator">&#124;</li>
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/kosningar/">Kosningar</a>
</li>
<li class="separator">&#124;</li>
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/nyjast/">Nýjast</a>
</li>
<li class="separator">&#124;</li>
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/vinsaelast/">Vinsælast</a>
</li>
<li class="separator">&#124;</li>
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/search/">Fréttaleit</a>
</li>
<li class="separator">&#124;</li>
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/english/">News in English</a>
</li>
<li class="separator">&#124;</li>
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/sjonvarp/">Sjónvarp</a>
</li>
<li class="separator">&#124;</li>
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/vedur/">Veður</a>
</li>
</ul>
<ul class="menu tablet-only">
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/innlent/">Innlent</a>
</li>
<li class="separator">&#124;</li>
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/erlent/">Erlent</a>
</li>
<li class="separator">&#124;</li>
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/togt/">Tækni og vísindi</a>
</li>
<li class="separator">&#124;</li>
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/kosningar/">Kosningar</a>
</li>
<li class="separator">&#124;</li>
<li class="  subitem">
<a href="/frettir/nyjast/">Nýjast</a>
</li>
<li class="separator">&#124;</li>
<li class="dropdown">
<a href="#" class="dropdown-toggle" data-toggle="dropdown">Meira<b class="caret"></b></a>
<ul class="dropdown-menu">
<li><a href="/frettir/vinsaelast/">Vinsælast</a></li>
<li><a href="/frettir/search/">Fréttaleit</a></li>
<li><a href="/frettir/english/">News in English</a></li>
<li><a href="/frettir/sjonvarp/">Sjónvarp</a></li>
<li><a href="/frettir/vedur/">Veður</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<ul class="menu mobile-only">
<li class="dropdown">
<a href="#" class="dropdown-toggle" data-toggle="dropdown">Undirvalmynd<b class="caret"></b></a>
<ul class="dropdown-menu">
<li><a href="/frettir/innlent/">Innlent</a></li>
<li><a href="/frettir/erlent/">Erlent</a></li>
<li><a href="/frettir/togt/">Tækni og vísindi</a></li>
<li><a href="/frettir/kosningar/">Kosningar</a></li>
<li><a href="/frettir/nyjast/">Nýjast</a></li>
<li><a href="/frettir/vinsaelast/">Vinsælast</a></li>
<li><a href="/frettir/search/">Fréttaleit</a></li>
<li><a href="/frettir/english/">News in English</a></li>
<li><a href="/frettir/sjonvarp/">Sjónvarp</a></li>
<li><a href="/frettir/vedur/">Veður</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<div class="submenu-border smb-bottom bgc">&nbsp;</div>
</div>
</nav>
<main id="main-content" class="clearfix" role="main">
<!--[if lte IE 8]>
<style type="text/css">
#ie8msg { border:1px solid #999; margin:0 0 8px 0; background:#ffc; color:#000; overflow: hidden; font-size: 1.1em;}
#ie8msg h4 {margin:1em 1em 0 1em; color:#c00; padding:0; font-size: 120%;}
#ie8msg p {margin: .2em 1em 1em 1em; padding:0;}
#ie8msg p a {font-weight:bold; text-decoration: underline; }
#ie8msg p a.ie8expl { font-weight:normal; font-size: 90%; }
</style>
<div id="ie8msg">
<h4>Ábending: Þú ert með gamla útgáfu af vafranum Internet Explorer.</h4>
<p>
<strong>Mbl.is styður ekki lengur Internet Explorer 8.0 og eldri.</strong> Vinsamlegast uppfærið í <a href="http://www.microsoft.com/ie/">nýrri útgáfu</a> af Microsoft Internet Explorer eða skiptið yfir í annan vafra, t.d. <a href="http://www.google.com/chrome/">Chrome</a> eða <a href="http://www.mozilla.com/">Firefox</a>.<br />
Ath.: Ef um vinnutölvu er að ræða er réttast að hafa kerfisstjóra með í ráðum um uppfærslu.
</p>
<p>
<span class="float-right">
<a class="ie8expl" href="#" onclick="ie8warn_close()">Loka skilaboðum</a>
</span>
</p>
</div>
<script type="text/javascript">
function ie8warn_close () {
$("#ie8msg").hide();
createCookie("ie8warn_hide", 1, 1);
return false;
}
var ie8cookie = readCookie("ie8warn_hide");
if (ie8cookie) ie8warn_close();
</script>
<![endif]-->  
<div class="row">
<div class="dlk-fp-v">
<div class="topnews">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/thetta_var_bara_alger_snilld_5/">
<img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e392x262/7/41/741653.jpg" alt="Þetta var bara alger snilld" />
</a>
<div class="teaser">
<h1>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/thetta_var_bara_alger_snilld_5/" class="fgc" title="„Þetta var bara alger snilld“">
„Þetta var bara alger snilld“
</a>
</h1>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 9:16">
09:16
</span>
</span>
„Þetta var svakalega flott, alger þjóðhátíðastemning,“ segir Pétur Steingrímsson, varðstjóri hjá lögreglunni í Vestmannaeyjum, en hundruð fögnuðu í Eyjum í nótt þegar handknattleikslið ÍBV í karlaflokki kom heim með Herjólfi eftir að hafa landað Íslandsmeistaratitlinum.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/thetta_var_bara_alger_snilld_5/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-fp-h">
<aside class="augl " id="slot-618" >
<div id="slot-618-content"></div>
</aside>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
Ads.renderSlot('618', [[23757, 1, 35575, 39232, 310, 400, "37/ad_23757_35575.jpg", "http://www.bonus.is", "_new", 0, "", 987, "false"], [19674, 5, 35229, 37692, 310, 400, "", "http://vefbordar.jl.is/vefbordar/Landsbankinn/fyrirtaeki/Ida/Ida-mbl-video.html", "_new", 0, "", 987, "false"]],    0, 0, 0);
//]]></script>
</div>
<div class="fp-helstu dlk-fp-m">
<div class="row sm-mt-10 md-mt-0">
<div class="dlk-fp-ma">
<div class="teaser">
<h1>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/fleiri_konur_bidja_um_brjostnam/" class="fgc" title="Fleiri konur biðja um brjóstnám">
Fleiri konur biðja um brjóstnám
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/fleiri_konur_bidja_um_brjostnam/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/s75/7/41/741624.jpg" alt="Kristján Skúli Ásgeirsson brjóstaskurðlæknir segir fleiri konur óska orðið eftir því að komast í fyrirbyggjandi ..." title="Kristján Skúli Ásgeirsson brjóstaskurðlæknir segir fleiri konur óska orðið eftir ..." width="75" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_frettir">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 8:31">
08:31
</span>
</span>
Konur eru í auknum mæli farnar að óska eftir fyrirbyggjandi aðgerðum við brjóstakrabbameini, eða svokölluðu brjóstnámi.&nbsp;
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/fleiri_konur_bidja_um_brjostnam/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser">
<h1>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/mikill_fjoldi_mala_a_dagskranni/" class="fgc" title="Mikill fjöldi mála á dagskránni">
Mikill fjöldi mála á dagskránni
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/mikill_fjoldi_mala_a_dagskranni/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/s75/7/36/736367.jpg" alt="" title="" width="75" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_frettir">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 9:58">
09:58
</span>
</span>
Tugir mála eru á dagskrá þingfundar á Alþingi sem hefst klukkan 10:00 eða samtals 54. þar á meðal er þingsályktunartillaga Sigmundar Davíðs Gunnlaugssonar forsætisráðherra um að fundum þingsins verði frestað deginum í dag eða síðar, ef nauðsyn krefur, til 9. september 2014.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/mikill_fjoldi_mala_a_dagskranni/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-fp-mb">
<div id="helst">
<h3>Helstu fréttir</h3>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li class="first">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/vaxandi_stettaskipting_a_islandi/" title="Vaxandi stéttaskipting á Íslandi">
Vaxandi stéttaskipting á Íslandi
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/vill_kaupa_jord_a_svalbarda/" title="Vill kaupa jörð á Svalbarða">
Vill kaupa jörð á Svalbarða
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/orvaenting_leigjenda_mikil_2/" title="Örvænting leigjenda mikil">
Örvænting leigjenda mikil
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/ahrifin_hrislast_um_allt_samfelagid_2/" title="Áhrifin hríslast um allt samfélagið">
Áhrifin hríslast um allt samfélagið
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/skemmtilegasta_sem_eg_hef_gert/" title="„Skemmtilegasta sem ég hef gert“">
„Skemmtilegasta sem ég hef gert“
</a>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
</div><!-- row ends -->
</div>
</div>
<div class="brot md-mt-10"></div>
<section class="fp row">
<div class="dlk-12-13">
<aside class="augl " id="slot-765" >
<div id="slot-765-content"></div>
</aside>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
Ads.renderSlot('765', [[24979, 5, 35508, 42271, 310, 400, "", "http://vefbordar.hagkaup.is/2014/04april/true_coral/310x400/true_bara_coral_310x400.html", "_new", 0, "", 987, "false"], [24904, 5, 35552, 42101, 310, 400, "", "http://s.greenqloud.com/storage.jl.is/holmes/temp5/Katla.html", "_new", 0, "", 987, "false"], [22574, 5, 35401, 40650, 310, 400, "", "http://vu2079.james.1984.is/htmlbanners/Semper_310x400/Semper_310x400_MBL.html?url=http://adfong.is/augl/semper140314/", "_new", 0, "", 987, "false"], [23931, 1, 35561, 39821, 310, 400, "39/ad_23931_35561.png", "http://ormsson.is", "_new", 0, "", 987, "false"], [24699, 3, 35447, 42240, 310, 400, "46/ad_24699_35447.swf", "http://www.das.is/ibudir?utm_source=mbl&utm_medium=banner&utm_content=310x400&utm_campaign=vor2014", "_new", 0, "", 987, "46/ad_24699_35453.jpg"], [21305, 5, 35235, 34050, 310, 400, "", "http://static.mbl.is/augl/2014/5/430700-3766924.html", "_new", 0, "", 987, "false"]],    0, 0, 0);
//]]></script>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/smartland/samkvaemislifid/2014/05/16/kallar_mikael_torfason_dunulpuna/" class="fgc" title="Kallar Mikael Torfason „dúnúlpuna“">
Kallar Mikael Torfason „dúnúlpuna“
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/smartland/samkvaemislifid/2014/05/16/kallar_mikael_torfason_dunulpuna/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741665.jpg" alt="Þorbjörg Marinósdóttir og Karl Sigurðsson." title="Þorbjörg Marinósdóttir og Karl Sigurðsson." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_smartland">
<img style="vertical-align: text-bottom;" alt="Smartland" src="/a/img/smartland/smartland_logo.gif"/>
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 10:00">
10:00
</span>
</span>
Í nýjustu bók Tobbu Marinós skrifar hún um þegar hún réð sig til starfa á Séð og Heyrt, sem var ansi skrautlegt. &nbsp;
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/smartland/samkvaemislifid/2014/05/16/kallar_mikael_torfason_dunulpuna/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/sport/efstadeild/2014/05/16/carrissimi_a_ad_styrkja_stjornuna/" class="fgc" title="Carrissimi á að styrkja Stjörnuna">
Carrissimi á að styrkja Stjörnuna
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/sport/efstadeild/2014/05/16/carrissimi_a_ad_styrkja_stjornuna/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741671.jpg" alt="Marta Carrisimi nýjasti liðsmaður Stjörnunnar." title="Marta Carrisimi nýjasti liðsmaður Stjörnunnar." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_sport">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 9:52">
09:52
</span>
</span>
„Þetta er 27 ára stelpa sem hefur leikið með Torino á Ítalíu og á að baki 38 A-landsleiki fyrir Ítalíu. Hún er miðjumaður,“ sagði Ólafur Þór Guðbjörnsson þjálfari kvennaliðs Stjörnunnar í Garðabæ um liðsstyrkinn sem Stjarnan fékk á lokametrum félagaskiptagluggans í gær.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/sport/efstadeild/2014/05/16/carrissimi_a_ad_styrkja_stjornuna/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-12-13">
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/frettir/taekni/2014/05/16/stulkan_sem_ljostrar_upp_leyndarmalinu/" class="fgc" title="Stúlkan sem ljóstrar upp leyndarmálinu">
Stúlkan sem ljóstrar upp leyndarmálinu
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/taekni/2014/05/16/stulkan_sem_ljostrar_upp_leyndarmalinu/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741648.jpg" alt="" title="" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_frettir">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 8:47">
08:47
</span>
</span>
Táningsstúlka sem féll  ofan í holu fyrir meira en 12 þúsund árum í Mexíkó er „lykilvitni“ í rannsóknum á uppruna frumbyggja Ameríku.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/taekni/2014/05/16/stulkan_sem_ljostrar_upp_leyndarmalinu/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/adalmedferd_i_aurum_malinu_heldur_afram/" class="fgc" title="Aðalmeðferð í Aurum-málinu heldur áfram">
Aðalmeðferð í Aurum-málinu heldur áfram
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/adalmedferd_i_aurum_malinu_heldur_afram/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/6/95/695683.jpg" alt="" title="" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_frettir">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 9:16">
09:16
</span>
</span>
Aðalmeðferð í hinu svokallaða Aurum-máli heldur nú áfram en henni á að ljúka í dag. Munnlegur málflutningur hófst rétt fyrir hádegi í gær og hóf Ólafur Þór Hauksson, sérstakur saksóknari, leik. Ræða hans stóð yfir í um þrjá tíma.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/adalmedferd_i_aurum_malinu_heldur_afram/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/folk/frettir/2014/05/16/afthakkadi_bodid_i_brudkaupid/" class="fgc" title="Afþakkaði boðið í brúðkaupið">
Afþakkaði boðið í brúðkaupið
</a>
</h1>
<div class="mynd portrait-flip">
<a href="/folk/frettir/2014/05/16/afthakkadi_bodid_i_brudkaupid/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e75x100/7/41/741659.jpg" alt="Ritstjóri Vogue Anna Wintour." title="Ritstjóri Vogue Anna Wintour." width="75" height="100" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_folk">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 9:49">
09:49
</span>
</span>
Anna Wintour, ritstjóri Vogue hefur samkvæmt nýjustu fregnum afþakkað boð þeirra Kim Kardashian og Kanye West, að vera viðstödd er þau láta gefa sig saman. 
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/folk/frettir/2014/05/16/afthakkadi_bodid_i_brudkaupid/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/sport/enski/2014/05/16/suarez_elska_ad_vera_i_liverpool/" class="fgc" title="Suárez: Elska að vera í Liverpool">
Suárez: Elska að vera í Liverpool
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/sport/enski/2014/05/16/suarez_elska_ad_vera_i_liverpool/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75c46,35/7/33/733328.jpg" alt="Luis Suarez fagnar marki." title="Luis Suarez fagnar marki." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_sport">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 8:12">
08:12
</span>
</span>
Luis Suárez kveðst aldrei hafa verið ánægðari hjá Liverpool en einmitt nú, vísar vangaveltum um brotthvarf frá félaginu á bug og kveðst hlakka mikið til að spila með liðinu í Meistaradeild Evrópu næsta vetur.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/sport/enski/2014/05/16/suarez_elska_ad_vera_i_liverpool/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/sameining_stofnana_sem_annast_thjonustu_vid_fatlada/" class="fgc" title="Sameining stofnana sem annast þjónustu við fatlaða">
Sameining stofnana sem annast þjónustu við fatlaða
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/sameining_stofnana_sem_annast_thjonustu_vid_fatlada/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/6/706302.jpg" alt="" title="" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_frettir">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 9:50">
09:50
</span>
</span>
Í undirbúningi er að sameina í eina stofnun Greiningar- og ráðgjafarstöð ríkisins, Þjónustu- og þekkingarmiðstöð fyrir blinda, sjónskerta og daufblinda, Heyrnar- og talmeinastöð Íslands og Tölvumiðstöðina. 
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/sameining_stofnana_sem_annast_thjonustu_vid_fatlada/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-11-13">
<div class="row">
<div class="dlk-12-11">
<div id="vedur-box-wrapper">
<div id="vedur-fp-tabbox2" class="ui-tabs">
<ul class="tabs">
<li><a href="#vedurfp-default">Veður</a></li>
<li><a href="#vedurfp-besta">Besta veðrið</a></li>
</ul>
<div id="vedurfp-default" class="tab clear">
<div id="weather-ad-container-innlent">
<div class="clear">
<div class="station-container">
<select class="station" name="station" onchange="weather_load_station(this[this.selectedIndex].value)">
<option value="1" selected="selected">Reykjavík</option>
<option value="178">Stykkishólmur</option>
<option value="252">Bolungarvík</option>
<option value="422">Akureyri</option>
<option value="571">Egilsstaðir</option>
<option value="705">Höfn</option>
<option value="798">Vík í Mýrdal</option>
<option value="990">Keflavík</option>
<option value="6017">Stórhöfði</option>
<option value="6272">Kirkjubæjarklaustur</option>
</select>
</div>
</div>
<div class="pane-container">
<div class="weathertabbox-pane">
<h4 class="fc-header">Veðrið kl. 09</h4>
<div class="fc-content">
<p class="fc-condition">
<img src="/a/vedur/kiddi/wicons/48/3.png" alt="Skýjað"/>
<br/>Skýjað
</p>
<p class="fc-temp"><span class="temp thaw"><span class="value">7</span> <span class="unit">&deg;C</span></span></p>
<p class="fc-wind">
<span class="wind"><span class="direction">N</span> <span class="value">3</span> <span class="unit">m/s</span></span>
</p>
<p class="fc-precipitation">
<span class="precipitation"><span class="value">0</span>  <span class="unit">mm</span>
</span></p>
</div>
</div>
<div class="weathertabbox-pane">
<h4 class="fc-header">Spá í dag kl.12</h4>
<div class="fc-content">
<p class="fc-condition">
<img src="/a/vedur/kiddi/wicons/48/3.png" alt="Skýjað"/>
<br/>Skýjað
</p>
<p class="fc-temp"><span class="temp thaw"><span class="value">8</span> <span class="unit">&deg;C</span></span></p>
<p class="fc-wind">
<span class="wind"><span class="direction">V</span> <span class="value">4</span> <span class="unit">m/s</span></span>
</p>
<p class="fc-precipitation">
<span class="precipitation"><span class="value">1</span>  <span class="unit">mm</span>
</span></p>
</div>
</div>
<div class="weathertabbox-pane">
<h4 class="fc-header">Spá 17.5. kl.12</h4>
<div class="fc-content">
<p class="fc-condition">
<img src="/a/vedur/kiddi/wicons/48/9.png" alt="Lítils háttar rigning"/>
<br/>Lítils háttar rigning
</p>
<p class="fc-temp"><span class="temp thaw"><span class="value">9</span> <span class="unit">&deg;C</span></span></p>
<p class="fc-wind">
<span class="wind"><span class="direction">A</span> <span class="value">4</span> <span class="unit">m/s</span></span>
</p>
<p class="fc-precipitation">
<span class="precipitation"><span class="value">1</span>  <span class="unit">mm</span>
</span></p>
</div>
</div>
</div>
<div class="vedur-bottom-links">
<a href="/frettir/vedur/">Veður á mbl.is</a>
&nbsp;|&nbsp;
<a href="http://www.vegagerdin.is/ferdaupplysingar/faerd-og-vedur/faerd-um-allt-land/island1.html" target="_blank" title="Vegir og færð á vef Vegagerðarinnar. Opnast í nýjum glugga">Færð</a>
&nbsp;|&nbsp;
<a href="/frettir/vedur/#borgir">Veður víða um heim</a>
</div>
</div>
<div id="weather-ad-container-erlent" class="center pt-5 pb-5" style="display:none"></div>
</div>
<div id="vedurfp-besta" class="tab clear">
<h3 class="best-weather" style="margin-bottom:0">Besta veðrið næstu daga, kl. 12</h3>
<div class="pane-container">
<div class="weathertabbox-pane">
<h4 class="fc-header">Laugardagur</h4>
<div class="fc-content">
<p class="fc-station">
<a href="/frettir/vedur/#st=sth">
Stykkishólmur
</a>
</p>
<p class="fc-condition">
<img src="/a/vedur/kiddi/wicons/48/3.png" alt="Skýjað"/>
<br/>Skýjað
</p>
<p class="fc-temp"><span class="temp thaw"><span class="value">9</span> <span class="unit">&deg;C</span></span></p>
<p class="fc-wind">
<span class="wind"><span class="direction">NA</span> <span class="value">4</span> <span class="unit">m/s</span></span>
</p>
<p class="fc-precipitation">
<span class="precipitation"><span class="value">0</span>  <span class="unit">mm</span>
</span></p>
</div>
</div>
<div class="weathertabbox-pane">
<h4 class="fc-header">Sunnudagur</h4>
<div class="fc-content">
<p class="fc-station">
<a href="/frettir/vedur/#st=vm2">
Stórhöfði
</a>
</p>
<p class="fc-condition">
<img src="/a/vedur/kiddi/wicons/48/1.png" alt="Heiðskírt"/>
<br/>Heiðskírt
</p>
<p class="fc-temp"><span class="temp thaw"><span class="value">9</span> <span class="unit">&deg;C</span></span></p>
<p class="fc-wind">
<span class="wind"><span class="direction">NA</span> <span class="value">1</span> <span class="unit">m/s</span></span>
</p>
<p class="fc-precipitation">
<span class="precipitation"><span class="value">0</span>  <span class="unit">mm</span>
</span></p>
</div>
</div>
<div class="weathertabbox-pane">
<h4 class="fc-header">Mánudagur</h4>
<div class="fc-content">
<p class="fc-station">
<a href="/frettir/vedur/#st=patreksfjordur">
Patreksfjörður
</a>
</p>
<p class="fc-condition">
<img src="/a/vedur/kiddi/wicons/48/2.png" alt="Léttskýjað"/>
<br/>Léttskýjað
</p>
<p class="fc-temp"><span class="temp thaw"><span class="value">5</span> <span class="unit">&deg;C</span></span></p>
<p class="fc-wind">
<span class="wind"><span class="direction">SA</span> <span class="value">3</span> <span class="unit">m/s</span></span>
</p>
<p class="fc-precipitation">
<span class="precipitation"><span class="value">0</span>  <span class="unit">mm</span>
</span></p>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div id="icelandair-ad">
<a href="http://www.icelandair.is/?utm_source=mbl&amp;utm_medium=banner&amp;utm_campaign=mbl_vedur" target="_blank"><img src="/a/vedur/icelandair_vedur.gif" alt="icelandair"/></a>
</div>
</div>
</div>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
function weather_set_preferred_station (station_id) {
createCookie('preferred_weather_station', station_id, 7);
}
function weather_get_preferred_station () {
return readCookie('preferred_weather_station');
}
function weather_load_station (station_id, is_init) {
if (station_id && station_id != weather_get_preferred_station())
weather_set_preferred_station(station_id);
if (station_id == 1 && is_init)
return;
if (station_id)
$("#vedurfp-default").load('/frettir/vedur/vedurfp_tabbox_contents/' + station_id + '/');
}
$(document).ready(function() {
$('#vedur-fp-tabbox2').tabs({cache:true});
// Small Icelandair ad, top right corner
weather_load_station(weather_get_preferred_station(), true);
});
function weather_ad_toggle () {
$("#weather-ad-container-innlent").toggle();
$("#weather-ad-container-erlent").toggle();
}
//]]></script>
</div>
<div class="dlk-12-11">
<div id="popularity" class="ui-tabs">
<ul class="tabs">
<li><a href="#Mest_lesi__dag"
title="Mest lesið í dag">Mest lesið</a></li>
<li><a href="/frettir/lina_snippet/mestlesid/?category=0&amp;categories=1,2,5,100,3,110,160&amp;length=10&amp;key=yesterday"
title="Mest lesið í gær">Í&nbsp;gær</a></li>
<li><a href="/frettir/lina_snippet/mestlesid/?category=0&amp;categories=1,2,5,100,3,110,160&amp;length=10&amp;key=week"
title="Mest lesið í vikunni">Vikan</a></li>
<li><a href="/frettir/lina_snippet/mestbloggad/"
title="Mest bloggað">Bloggað</a></li>
</ul>
<a id="popularity-more" href="/frettir/vinsaelast/" title="Meira">Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="píla" /></a>
<div id="Mest_lesi__dag" class="tab parent">
<div class="padding">
<div class="child ui-tabs">
<div class="tab_wrapper" id="tab_wrapper-12hours">
<ul id="pop-submenu" class="tabs">
<li class="theme_black bgc" style="position: relative;"><a href="#popularity-tab-12hours-allt" style="display: block; float: none;">Allt</a></li>
<li class="theme_frettir bgc" style="position: relative;">
<a href="#popularity-tab-12hours-1" style="display: block; float: none;">Innlent</a>
</li>
<li class="theme_frettir bgc" style="position: relative;">
<a href="#popularity-tab-12hours-2" style="display: block; float: none;">Erlent</a>
</li>
<li class="theme_vidskipti bgc" style="position: relative;">
<a href="#popularity-tab-12hours-5" style="display: block; float: none;">Viðskipti</a>
</li>
<li class="theme_folk bgc" style="position: relative;">
<a href="#popularity-tab-12hours-100" style="display: block; float: none;">Fólk</a>
</li>
<li class="theme_sport bgc" style="position: relative;">
<a href="#popularity-tab-12hours-3" style="display: block; float: none;">Íþróttir</a>
</li>
<li class="theme_smartland bgc" style="position: relative;">
<a href="#popularity-tab-12hours-110" style="display: block; float: none;">Smartland</a>
</li>
<li class="theme_monitor bgc" style="position: relative;">
<a href="#popularity-tab-12hours-160" style="display: block; float: none;">Monitor</a>
</li>
</ul>
</div>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
var popsubmenu = $('#popularity #tab_wrapper-12hours ul#pop-submenu');
popsubmenu.click(function(){$(this).toggleClass('shown')});
//]]></script>
<div id="popularity-tab-12hours-allt">
<div class="dategroup">
<ol class="headlines">
<li class="first">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/g_vidurkenndi_ad_hafa_drepid_geirfinn/" title="„Ég viðurkenndi að hafa drepið Geirfinn“">
„Ég viðurkenndi að hafa drepið Geirfinn“
</a>
</li>
<li>
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/fjarlaega_risavaxinn_filapensil_med_valdi/" title="Fjarlæga risavaxinn fílapensil með valdi">
Fjarlæga risavaxinn fílapensil með valdi
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/naudgadi_astrolskum_ferdamanni/" title="Nauðgaði áströlskum ferðamanni">
Nauðgaði áströlskum ferðamanni
</a>
</li>
<li>
<a href="/smartland/utlit/2014/05/15/for_fra_thvi_ad_hata_likama_sinn_i_ad_elska_hann/" title="Fór frá því að hata líkama sinn í að elska hann">
Fór frá því að hata líkama sinn í að elska hann
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/skemmtilegasta_sem_eg_hef_gert/" title="„Skemmtilegasta sem ég hef gert“">
„Skemmtilegasta sem ég hef gert“
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/hundarnir_fundust_i_svarfadardal/" title="Hundarnir fundust í Svarfaðardal">
Hundarnir fundust í Svarfaðardal
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/mikil_reidi_i_hopi_flugmanna/" title="Mikil reiði í hópi flugmanna">
Mikil reiði í hópi flugmanna
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/orvaenting_leigjenda_mikil_2/" title="Örvænting leigjenda mikil">
Örvænting leigjenda mikil
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/handbolti/2014/05/15/ibv_islandsmeistari_i_fyrsta_sinn/" title="ÍBV Íslandsmeistari í fyrsta sinn">
ÍBV Íslandsmeistari í fyrsta sinn
</a>
<img src="/a/img/photo_icn_trans.png" alt="Myndasyrpa" class="album_icon" />
</li>
<li>
<a href="/smartland/stars/2014/05/15/hitti_ast_aeskuaranna_i_los_angeles/" title="Hitti ást æskuáranna í Los Angeles">
Hitti ást æskuáranna í Los Angeles
</a>
</li>
</ol>
</div>
</div>
<div id="popularity-tab-12hours-1" class="ui-tabs-hide">
<div class="dategroup">
<ol class="headlines">
<li class="first">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/g_vidurkenndi_ad_hafa_drepid_geirfinn/" title="„Ég viðurkenndi að hafa drepið Geirfinn“">
„Ég viðurkenndi að hafa drepið Geirfinn“
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/naudgadi_astrolskum_ferdamanni/" title="Nauðgaði áströlskum ferðamanni">
Nauðgaði áströlskum ferðamanni
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/skemmtilegasta_sem_eg_hef_gert/" title="„Skemmtilegasta sem ég hef gert“">
„Skemmtilegasta sem ég hef gert“
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/orvaenting_leigjenda_mikil_2/" title="Örvænting leigjenda mikil">
Örvænting leigjenda mikil
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/hundarnir_fundust_i_svarfadardal/" title="Hundarnir fundust í Svarfaðardal">
Hundarnir fundust í Svarfaðardal
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/mikil_reidi_i_hopi_flugmanna/" title="Mikil reiði í hópi flugmanna">
Mikil reiði í hópi flugmanna
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/icelandair_moti_kjorin_til_framtidar/" title="Icelandair móti kjörin til framtíðar">
Icelandair móti kjörin til framtíðar
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/hurfu_sporlaust_fra_dalvik/" title="Hurfu sporlaust frá Dalvík">
Hurfu sporlaust frá Dalvík
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/vill_kaupa_jord_a_svalbarda/" title="Vill kaupa jörð á Svalbarða">
Vill kaupa jörð á Svalbarða
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/ahrifin_hrislast_um_allt_samfelagid_2/" title="Áhrifin hríslast um allt samfélagið">
Áhrifin hríslast um allt samfélagið
</a>
</li>
</ol>
</div>
</div>
<div id="popularity-tab-12hours-2" class="ui-tabs-hide">
<div class="dategroup">
<ol class="headlines">
<li class="first">
<a href="/frettir/erlent/2014/05/15/drekkti_dottur_sinni_vid_vefmyndavel/" title="Drekkti dóttur sinni við vefmyndavél">
Drekkti dóttur sinni við vefmyndavél
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/barnanidingur_starfadi_a_leikskola_i_hogsby/" title="Barnaníðingur starfaði á leikskóla í Högsby">
Barnaníðingur starfaði á leikskóla í Högsby
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/verdur_settur_inn_um_helgina/" title="Verður settur inn um helgina">
Verður settur inn um helgina
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/15/kyssa_kameldyr_i_motmaelaskyni/" title="Kyssa kameldýr í mótmælaskyni">
Kyssa kameldýr í mótmælaskyni
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/14/sex_braedur_misnotudu_unga_stulku/" title="Sex bræður misnotuðu unga stúlku">
Sex bræður misnotuðu unga stúlku
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/15/kottur_bjargar_barni/" title="Köttur bjargar barni">
Köttur bjargar barni
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/15/daemd_til_dauda_fyrir_truvillu/" title="Dæmd til dauða fyrir trúvillu">
Dæmd til dauða fyrir trúvillu
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/verdur_snowden_hinn_nyi_james_bond/" title="Verður Snowden hinn nýi James Bond?">
Verður Snowden hinn nýi James Bond?
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="Myndskeið" class="video_icon" />
</li>
<li>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/stakk_tvo_til_bana_i_sakskobing/" title="Stakk tvo til bana í Sakskøbing">
Stakk tvo til bana í Sakskøbing
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/15/miklir_grodureldar_i_kaliforniu/" title="Miklir gróðureldar í Kaliforníu">
Miklir gróðureldar í Kaliforníu
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="Myndskeið" class="video_icon" />
</li>
</ol>
</div>
</div>
<div id="popularity-tab-12hours-5" class="ui-tabs-hide">
<div class="dategroup">
<ol class="headlines">
<li class="first">
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/850_milljona_throt_arnarfells/" title="850 milljóna þrot Arnarfells">
850 milljóna þrot Arnarfells
</a>
</li>
<li>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/breyting_a_eigendahop_securitas/" title="Breyting á eigendahóp Securitas">
Breyting á eigendahóp Securitas
</a>
</li>
<li>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/frestast_fram_ad_kosningum/" title="Frestast fram að kosningum">
Frestast fram að kosningum
</a>
</li>
<li>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/laegri_afkoma_landsbankans/" title="Lægri afkoma Landsbankans">
Lægri afkoma Landsbankans
</a>
</li>
<li>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/16/tm_nytur_gods_af_skraningu_hb_granda/" title="TM nýtur góðs af skráningu HB Granda">
TM nýtur góðs af skráningu HB Granda
</a>
</li>
<li>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/allar_likur_a_haekkun_ibudaverds/" title="Allar líkur á hækkun íbúðaverðs">
Allar líkur á hækkun íbúðaverðs
</a>
</li>
<li>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/litil_breyting_a_15_arum/" title="Lítil breyting á 15 árum">
Lítil breyting á 15 árum
</a>
</li>
<li>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/14/gjaldthrot_ola_geirs_72_milljonir/" title="Gjaldþrot Óla Geirs 72 milljónir">
Gjaldþrot Óla Geirs 72 milljónir
</a>
</li>
<li>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/nyjar_reglur_um_sprengingar/" title="Nýjar reglur um sprengingar">
Nýjar reglur um sprengingar
</a>
</li>
<li>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/tilbunir_i_samstarf_um_lausn_gjaldeyrishaftanna/" title="Tilbúnir í samstarf um lausn gjaldeyrishaftanna">
Tilbúnir í samstarf um lausn gjaldeyrishaftanna
</a>
</li>
</ol>
</div>
</div>
<div id="popularity-tab-12hours-100" class="ui-tabs-hide">
<div class="dategroup">
<ol class="headlines">
<li class="first">
<a href="/folk/frettir/2014/05/15/rekinn_fyrir_ad_leka_myndbandinu/" title="Rekinn fyrir að leka myndbandinu">
Rekinn fyrir að leka myndbandinu
</a>
</li>
<li>
<a href="/folk/frettir/2014/05/15/jay_z_og_solange_buin_ad_saettast/" title="Jay-Z og Solange búin að sættast">
Jay-Z og Solange búin að sættast
</a>
</li>
<li>
<a href="/folk/frettir/2014/05/15/nyjasta_megrunarfaedi_stjarnanna/" title="Nýjasta megrunarfæði stjarnanna">
Nýjasta megrunarfæði stjarnanna
</a>
</li>
<li>
<a href="/folk/frettir/2014/05/15/vinsaelasta_kanina_heims/" title="Vinsælasta kanína heims?">
Vinsælasta kanína heims?
</a>
</li>
<li>
<a href="/folk/frettir/2014/05/15/aetlar_ad_tileinka_fyrrverandi_astarlag/" title="Ætlar að tileinka fyrrverandi ástarlag ">
Ætlar að tileinka fyrrverandi ástarlag 
</a>
</li>
<li>
<a href="/folk/frettir/2014/05/14/er_fyrirsaetan_med_milljardamaeringi/" title="Er fyrirsætan með milljarðamæringi?">
Er fyrirsætan með milljarðamæringi?
</a>
</li>
<li>
<a href="/folk/frettir/2014/05/15/spennan_magnast_fyrir_adra_seriu_orange_is_the_new_/" title="Spennan magnast fyrir aðra seríu Orange Is The New Black">
Spennan magnast fyrir aðra seríu Orange Is The New Black
</a>
</li>
<li>
<a href="/folk/verold/2014/05/14/segir_mordid_hafa_verid_hefnd/" title="Segir morðið hafa verið hefnd">
Segir morðið hafa verið hefnd
</a>
</li>
<li>
<a href="/folk/frettir/2014/05/16/byrjud_ad_vinna_taepum_thremur_vikum_eftir_barnsbur/" title="Byrjuð að vinna tæpum þremur vikum eftir barnsburð">
Byrjuð að vinna tæpum þremur vikum eftir barnsburð
</a>
</li>
<li>
<a href="/folk/frettir/2014/05/15/bornin_munu_skipuleggja_brudkaupid/" title="Börnin munu skipuleggja brúðkaupið">
Börnin munu skipuleggja brúðkaupið
</a>
</li>
</ol>
</div>
</div>
<div id="popularity-tab-12hours-3" class="ui-tabs-hide">
<div class="dategroup">
<ol class="headlines">
<li class="first">
<a href="/sport/handbolti/2014/05/15/otruleg_stemning_thegar_bikarinn_for_a_loft/" title="Ótrúleg stemning þegar bikarinn fór á loft">
Ótrúleg stemning þegar bikarinn fór á loft
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="Myndskeið" class="video_icon" />
</li>
<li>
<a href="/sport/handbolti/2014/05/15/ibv_islandsmeistari_i_fyrsta_sinn/" title="ÍBV Íslandsmeistari í fyrsta sinn">
ÍBV Íslandsmeistari í fyrsta sinn
</a>
<img src="/a/img/photo_icn_trans.png" alt="Myndasyrpa" class="album_icon" />
</li>
<li>
<a href="/sport/handbolti/2014/05/15/patrekur_her_vil_eg_vera/" title="Patrekur: Hér vil ég vera">
Patrekur: Hér vil ég vera
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="Myndskeið" class="video_icon" />
</li>
<li>
<a href="/sport/efstadeild/2014/05/15/hermann_tekur_fram_skona_med_fylki/" title="Hermann tekur fram skóna með Fylki">
Hermann tekur fram skóna með Fylki
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/fotbolti/2014/05/15/mourinho_er_fifl/" title="„Mourinho er fífl“">
„Mourinho er fífl“
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/fotbolti/2014/05/16/blatter_mistok_ad_afhenda_katar_hm/" title="Blatter: Mistök að afhenda Katar HM">
Blatter: Mistök að afhenda Katar HM
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/handbolti/2014/05/15/agnar_smari_elska_thessa_eyju/" title="Agnar Smári: Elska þessa eyju">
Agnar Smári: Elska þessa eyju
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="Myndskeið" class="video_icon" />
</li>
<li>
<a href="/sport/enski/2014/05/16/suarez_elska_ad_vera_i_liverpool/" title="Suárez: Elska að vera í Liverpool">
Suárez: Elska að vera í Liverpool
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/enski/2014/05/15/wilshere_scholes_hafdi_rett_fyrir_ser/" title="Wilshere: Scholes hafði rétt fyrir sér">
Wilshere: Scholes hafði rétt fyrir sér
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/frettir/2014/05/15/fekk_greitt_eftir_threttan_ara_bid/" title="Fékk greitt eftir þrettán ára bið">
Fékk greitt eftir þrettán ára bið
</a>
</li>
</ol>
</div>
</div>
<div id="popularity-tab-12hours-110" class="ui-tabs-hide">
<div class="dategroup">
<ol class="headlines">
<li class="first">
<a href="/smartland/utlit/2014/05/15/for_fra_thvi_ad_hata_likama_sinn_i_ad_elska_hann/" title="Fór frá því að hata líkama sinn í að elska hann">
Fór frá því að hata líkama sinn í að elska hann
</a>
</li>
<li>
<a href="/smartland/stars/2014/05/15/hitti_ast_aeskuaranna_i_los_angeles/" title="Hitti ást æskuáranna í Los Angeles">
Hitti ást æskuáranna í Los Angeles
</a>
</li>
<li>
<a href="/smartland/tiska/2014/05/16/thingkonur_med_sama_fatasmekk_3/" title="Þingkonur með sama fatasmekk">
Þingkonur með sama fatasmekk
</a>
</li>
<li>
<a href="/smartland/heilsa/2014/05/14/af_hverju_lifid_er_betra_an_afengis/" title="Af hverju lífið er betra án áfengis">
Af hverju lífið er betra án áfengis
</a>
</li>
<li>
<a href="/smartland/tiska/2014/05/15/geggjadir_kjolar_i_teiti_bretaprinsins/" title="Geggjaðir kjólar í teiti Bretaprinsins">
Geggjaðir kjólar í teiti Bretaprinsins
</a>
</li>
<li>
<a href="/smartland/samkvaemislifid/2014/05/15/drottningar_i_tiskupartii/" title="Drottningar í tískupartíi">
Drottningar í tískupartíi
</a>
</li>
<li>
<a href="/smartland/frami/2014/05/15/hollywood_arkitekt_talar_a_tedxreykjavik/" title="Hollywood-arkitekt talar á TEDxReykjavík">
Hollywood-arkitekt talar á TEDxReykjavík
</a>
</li>
<li>
<a href="/smartland/matur/2014/05/15/taekifaeriskjuklingur/" title="Tækifæriskjúklingur">
Tækifæriskjúklingur
</a>
</li>
<li>
<a href="/smartland/frami/2014/05/13/10_astaedur_til_ad_flytja_til_kaliforniu/" title="10 ástæður til að flytja til Kaliforníu">
10 ástæður til að flytja til Kaliforníu
</a>
</li>
<li>
<a href="/smartland/utlit/2014/05/14/er_haegt_ad_losna_vid_cankles/" title="Er hægt að losna við „cankles“?">
Er hægt að losna við „cankles“?
</a>
</li>
</ol>
</div>
</div>
<div id="popularity-tab-12hours-160" class="ui-tabs-hide">
<div class="dategroup">
<ol class="headlines">
<li class="first">
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/fjarlaega_risavaxinn_filapensil_med_valdi/" title="Fjarlæga risavaxinn fílapensil með valdi">
Fjarlæga risavaxinn fílapensil með valdi
</a>
</li>
<li>
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/haett_vid_how_i_met_your_dad/" title="Hætt við How I Met Your Dad">
Hætt við How I Met Your Dad
</a>
</li>
<li>
<a href="/monitor/frettir/2014/05/14/ny_harry_potter_mynd_arid_2016/" title="Ný Harry Potter mynd árið 2016">
Ný Harry Potter mynd árið 2016
</a>
</li>
<li>
<a href="/monitor/skolalifid/2014/05/15/baeta_samskipti_folks_med_kjaftaski/" title="Bæta samskipti fólks með Kjaftaski">
Bæta samskipti fólks með Kjaftaski
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="Myndskeið" class="video_icon" />
</li>
<li>
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/eiga_elsta_nugildandi_islandsmetid/" title="Eiga elsta núgildandi Íslandsmetið">
Eiga elsta núgildandi Íslandsmetið
</a>
</li>
<li>
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/konungur_og_prins_poppsins_gefa_ut_myndband/" title="Konungur og prins poppsins gefa út myndband">
Konungur og prins poppsins gefa út myndband
</a>
</li>
<li>
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/fyrsta_lagid_i_tiu_ar/" title="Fyrsta lagið í tíu ár">
Fyrsta lagið í tíu ár
</a>
</li>
<li>
<a href="/monitor/skolalifid/2014/05/13/g_sa_mig_alltaf_sem_feitan/" title="„Ég sá mig alltaf sem feitan“">
„Ég sá mig alltaf sem feitan“
</a>
</li>
<li>
<a href="/monitor/frettir/2014/05/14/hafthor_julius_i_naesta_thaetti_game_of_thrones/" title="Hafþór Júlíus í næsta þætti Game of Thrones">
Hafþór Júlíus í næsta þætti Game of Thrones
</a>
</li>
<li>
<a href="/monitor/frettir/2014/05/14/russar_raka_skeggid_vegna_conchitu/" title="Rússar raka skeggið vegna Conchitu">
Rússar raka skeggið vegna Conchitu
</a>
</li>
</ol>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</section>
<section class="fp row mb-10 hidden-md hidden-lg noprint">
<div class="dlk-12 dlk-vixla-sm-r">
<div id="cpicked-ad-h2" class="augl"></div>
</div>
<div class="dlk-12 dlk-vixla-sm-l">
<div id="cpicked-moggabox"></div>
</div>
</section>
<section class="fp row">
<div class="dlk-12-13">
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/sport/efstadeild/2014/05/16/felagaskipti_i_islenska_fotboltanum/" class="fgc" title="Félagaskipti í íslenska fótboltanum">
Félagaskipti í íslenska fótboltanum
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/sport/efstadeild/2014/05/16/felagaskipti_i_islenska_fotboltanum/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75c57,29/6/76/676876.jpg" alt="Hermann Hreiðarsson er búinn að taka fram skóna á ný og samdi við Fylki." title="Hermann Hreiðarsson er búinn að taka fram skóna á ný ..." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_sport">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 9:43">
09:43
</span>
</span>
Íslenski félagaskiptaglugginn í fótboltanum var opinn frá 21. október og til miðnættis í gærkvöld, 15. maí.&nbsp;
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/sport/efstadeild/2014/05/16/felagaskipti_i_islenska_fotboltanum/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/sport/handbolti/2014/05/16/eg_er_svo_stoltur_af_lidinu/" class="fgc" title="Ég er svo stoltur af liðinu">
Ég er svo stoltur af liðinu
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/sport/handbolti/2014/05/16/eg_er_svo_stoltur_af_lidinu/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741636.jpg" alt="Leikmenn ÍBV fagna Íslandsmeistaratitlinum." title="Leikmenn ÍBV fagna Íslandsmeistaratitlinum." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_sport">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 9:10">
09:10
</span>
</span>
,,Ég á ekki orð í eigu minni og þetta er algjörlega mögnuð stund. Ég er búinn að vinna með þessum drengjum í fjögur ár og við höfum á þessum tíma gengið í gegnum allan andskotann.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/sport/handbolti/2014/05/16/eg_er_svo_stoltur_af_lidinu/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<aside class="augl " id="slot-766" >
<div id="slot-766-content"></div>
</aside>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
Ads.renderSlot('766', [[24903, 5, 35498, 42099, 310, 400, "", "http://apps.tweecode.com/custom/lambakjotbanner3.0/", "_new", 0, "", 987, "false"], [24884, 5, 35450, 42056, 310, 400, "", "http://www.mbl.is/augl/serefni/2014/hn_hreint_0905/Hreint_310x400.html", "_new", 0, "", 987, "false"], [24847, 1, 35463, 41962, 310, 400, "48/ad_24847_35463.jpg", "http://www.veidimadurinn.is/", "_new", 0, "", 987, "false"]],    0, 0, 0);
//]]></script>
</div>
<div class="dlk-12-13">
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/sport/enski/2014/05/16/tvisynt_med_tvo_hja_arsenal/" class="fgc" title="Tvísýnt með tvo hjá Arsenal">
Tvísýnt með tvo hjá Arsenal
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/sport/enski/2014/05/16/tvisynt_med_tvo_hja_arsenal/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/6/38/638549.jpg" alt="Alex Oxlade-Chamberlain er tæpur vegna meiðsla." title="Alex Oxlade-Chamberlain er tæpur vegna meiðsla." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_sport">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 8:49">
08:49
</span>
</span>
Óvíst er hvort Alex Oxlade-Chamberlain og Thomas Vermaelen nái að spila með Arsenal gegn Hull í úrslitaleik ensku bikarkeppninar í knattspyrnu á Wembley á morgun.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/sport/enski/2014/05/16/tvisynt_med_tvo_hja_arsenal/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/barnanidingur_starfadi_a_leikskola_i_hogsby/" class="fgc" title="Barnaníðingur starfaði á leikskóla í Högsby">
Barnaníðingur starfaði á leikskóla í Högsby
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/barnanidingur_starfadi_a_leikskola_i_hogsby/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/6/65/665910.jpg" alt="" title="" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_frettir">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 8:36">
08:36
</span>
</span>
Rúmlega tvítugur starfsmaður á leikskóla í Högsby í Kalmarhéraði í Svíþjóð er grunaður um að hafa nauðgað og beitt börn öðru kynferðislegu ofbeldi á leikskólanum.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/barnanidingur_starfadi_a_leikskola_i_hogsby/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/16/tm_nytur_gods_af_skraningu_hb_granda/" class="fgc" title="TM nýtur góðs af skráningu HB Granda">
TM nýtur góðs af skráningu HB Granda
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/16/tm_nytur_gods_af_skraningu_hb_granda/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/6/69/669003.jpg" alt="Eigin iðgjöld TM drógust saman um 4,5% á milli ára." title="Eigin iðgjöld TM drógust saman um 4,5% á milli ára." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_vidskipti">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 8:13">
08:13
</span>
</span>
Hlutabréfaeign í HB Granda hafði langmest að segja um að fjárfestingartekjur TM hafa aukist mikið á milli ára, segir Sigurður Viðarsson forstjóri. 
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/16/tm_nytur_gods_af_skraningu_hb_granda/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/stakk_tvo_til_bana_i_sakskobing/" class="fgc" title="Stakk tvo til bana í Sakskøbing">
Stakk tvo til bana í Sakskøbing
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/stakk_tvo_til_bana_i_sakskobing/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741646.jpg" alt="Mynd úr safni af hnífum" title="Mynd úr safni af hnífum" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_frettir">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 8:05">
08:05
</span>
</span>
Fertugur félagsráðgjafi er látinn eftir að hafa verið stunginn af íbúa á sambýli fyrir fólk sem býr við félagsleg vandamál í Sakskøbing í Danmörku. Er hann annað fórnarlamb hnífaárásarinnar í síðustu viku því heimilismaðurinn stakk 69 ára gamlan lækni einnig til bana í árásinni.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/stakk_tvo_til_bana_i_sakskobing/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/skidasvaedid_verdur_opid_ut_juni/" class="fgc" title="Skíðasvæðið verður opið út júní">
Skíðasvæðið verður opið út júní
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/skidasvaedid_verdur_opid_ut_juni/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741622.jpg" alt="Oddsskarð þykir eitt besta skíðasvæði landsins. Fjallið myndar skál þar sem eru margar skemmtilegar skíðaleiðir. ..." title="Oddsskarð þykir eitt besta skíðasvæði landsins. Fjallið myndar skál þar ..." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp theme_frettir">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 8:03">
08:03
</span>
</span>
Óvenjumikill snjór er í Oddsskarði á skíðasvæði Skíðamiðstöðvar Austurlands. Bæjarráð Fjarðabyggðar hefur samþykkt að svæðið verði opið um helgar fram eftir júní.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/skidasvaedid_verdur_opid_ut_juni/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-11-13 desktop-only">
<div class="row">
<div class="dlk-12-11">
<div id="cpick-ad-h2" class="cpick-src">  <aside class="augl " id="slot-620" >
<div id="slot-620-content"></div>
</aside>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
Ads.renderSlot('620', [[24964, 1, 35516, 42237, 310, 400, "49/ad_24964_35516.jpg", "http://www.utkall.is/leidbeiningar/?utm_source=mbl.is_haegrikubbur&utm_medium=banner&utm_campaign=leidbeiningar", "_new", 0, "", 987, "false"], [25017, 5, 35576, 42335, 310, 400, "", "http://www.islenska.is/digital/MS/67516_Hledsla_310x400/index.html", "_new", 0, "", 987, "false"], [25013, 1, 35567, 42328, 310, 400, "50/ad_25013_35567.gif", "http://www.samal.is/arsfundur/2014/", "_new", 0, "", 987, "false"], [22715, 1, 35545, 38931, 310, 400, "27/ad_22715_35545.gif", "https://games.lotto.is/CF/games/EUROJP/index.do?utm_source=mbl&utm_medium=banner&utm_campaign=euro", "_new", 0, "", 987, "false"]],    0, 0, 0);
//]]></script>
</div>
</div>
<div class="dlk-12-11">
<div id="cpick-moggabox" class="cpick-src">
<div id="moggabox" class="compact theme_mogginn">
<div class="section_header">
<div class="bgc hr"></div>
<h2 class="fgc"><a href="/mogginnminn/blad_dagsins/" class="fgc">Morgunblaðið 16. maí</a> <span class="arrow">&raquo;</span></h2>
<div class="fill"></div>
</div>
<div class="p5">
<div class="thumbcontainer">
<a href="/mogginnminn/blad_dagsins/">
<img src="/tncache/blad_dagsins/dimg_cache/e300x180/2014-05-16/A2014-05-16-big.png" width="300" height="180" alt="Lesa blað dagsins"/>
</a>
<div class="bottomshadow"><a href="/mogginnminn/blad_dagsins/"></a></div>
</div>
<div class="links">
<a href="/mogginnminn/blad_dagsins/" class="button-blue">Lesa blaðið</a>
<ul>
<li><a href="/mogginn/minningar/">Senda inn minningargrein</a></li>
<li><a href="http://www.mbl.is/mm/mogginn/fermingar/">Fermingar 2014</a></li>
<li><a href="http://www.mbl.is/bladid-pdf/2014-03-07/J2014-03-07.pdf">Lifun: Fermingar</a></li>
<li><a href="/frettir/colorbox/mogginn/" class="colorbox-ajax">Opna aðra valkosti</a></li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</section>
<section class="fp row">
<div class="dlk-11-23">
<div class="row mt-10 md-mt-0">
<div class="dlk-11">
<div class="theme_frettir">
<div class="section_header">
<div class="bgc hr"></div>
<h2 class="fgc"><a href="/frettir/innlent/" class="fgc">Innlent</a> <span class="arrow">&raquo;</span></h2>
<div class="fill">
<ul class="hidden-xs">
<li><a href="/frettir/innlent/malefni/">Innlend málefni</a></li>
<li><a href="/frettir/sjonvarp/?cat=innlent">Myndskeið</a></li>
<li><a href="/frettir/vedur/">Veður</a></li>
<li><a href="/frettir/kosningar/">Kosningar</a></li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-12">
<div class="adalfrett">
<div class="mynd">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/samkeppnin_breytti_sveitathorpinu/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e355x274/7/41/741649.jpg" alt="Þykkvibær er í Rangárþingi ytra." width="355" height="274" /></a>
</div>
<div class="teaser-wrap">
<div class="teaser">
<h1>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/samkeppnin_breytti_sveitathorpinu/" class="fgc" title="Samkeppnin breytti sveitaþorpinu">
Samkeppnin breytti sveitaþorpinu
</a>
</h1>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 7:32">
07:32
</span>
</span>
Ellefu bændur setja niður kartöflur í Þykkvavæ á þessu vori og eru akrar þeirra rúmlega 400 hektarar. Þetta er mikil breyting, því þegar best lét voru bændurnir nærri sextíu og sveitarbragur því annar.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/samkeppnin_breytti_sveitathorpinu/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/vaxandi_stettaskipting_a_islandi/" class="fgc" title="Vaxandi stéttaskipting á Íslandi">
Vaxandi stéttaskipting á Íslandi
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/vaxandi_stettaskipting_a_islandi/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/5/43/543155.jpg" alt="Ungir karlar eru sá hópur sem veldur mestum áhyggjum í félagsþjónustunni." title="Ungir karlar eru sá hópur sem veldur mestum áhyggjum í ..." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 7:00">
07:00
</span>
</span>
Allt að þrjú þúsund ungmenni hafa misst fótanna í lífsbaráttunni áður en hún hefst fyrir alvöru, fordómar fara vaxandi í samfélaginu sérstaklega í garð innflytjenda, um 9% landsmanna eru undir fátækramörkum og 13% eiga á hættu að verða fátækir. Þetta eru niðurstöður nýrrar skýrslu Rauða krossins.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/vaxandi_stettaskipting_a_islandi/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/vill_kaupa_jord_a_svalbarda/" class="fgc" title="Vill kaupa jörð á Svalbarða">
Vill kaupa jörð á Svalbarða
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/vill_kaupa_jord_a_svalbarda/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75c45,38/6/93/693044.jpg" alt="Huang Nubo" title="Huang Nubo" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 6:58">
06:58
</span>
</span>
Kínverski kaupsýslumaðurinn Huang Nubo er að gera tilboð í 216 ferkílómetra land á Svalbarða upp á 24 milljónir norskra króna, 459 milljónir íslenskra króna. Þar hyggst hann byggja frístundabyggð fyrir ríka ferðamenn.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/vill_kaupa_jord_a_svalbarda/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-12">
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/eldur_i_thvottavel/" class="fgc" title="Eldur í þvottavél">
Eldur í þvottavél
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/eldur_i_thvottavel/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/6/66/666515.jpg" alt="" title="" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 6:23">
06:23
</span>
</span>
Slökkvilið höfuðborgarsvæðisins var kallað út í gærkvöldi vegna elds í þvottavél í heimahúsi.&nbsp;
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/eldur_i_thvottavel/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/stefan_eli_for_med_sigur_af_holmi/" class="fgc" title="Stefán Elí fór með sigur af hólmi">
Stefán Elí fór með sigur af hólmi
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/stefan_eli_for_med_sigur_af_holmi/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741625.jpg" alt="Stefán Elí Stefánsson matreiðslumaður í Perlunni" title="Stefán Elí Stefánsson matreiðslumaður í Perlunni" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 6:03">
06:03
</span>
</span>
Stefán Elí Stefánsson matreiðslumaður í Perlunni bar sigur úr býtum í mareiðslukeppninni Bragð Frakklands 2014 sem haldin var í vikunni á Gallery Restaurant Hótel Holti í Reykjavík. 
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/stefan_eli_for_med_sigur_af_holmi/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/tveir_dopadir_teknir_undir_styri/" class="fgc" title="Tveir dópaðir teknir undir stýri">
Tveir dópaðir teknir undir stýri
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/tveir_dopadir_teknir_undir_styri/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75c19,63/6/51/651835.jpg" alt="" title="" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 6:00">
06:00
</span>
</span>
Lögreglan á höfuðborgarsvæðinu stöðvaði för tveggja ökumanna í nótt sem eru grunaðir um akstur undir áhrifum fíkniefna.&nbsp;
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/tveir_dopadir_teknir_undir_styri/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li class="first">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/12_skemmtiferdaskip_til_grimseyjar/" title="12 skemmtiferðaskip til Grímseyjar">
12 skemmtiferðaskip til Grímseyjar
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/sala_a_luxusbilum_eykst_milli_ara/" title="Sala á lúxusbílum eykst milli ára">
Sala á lúxusbílum eykst milli ára
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/kosning/2014/05/16/meirihlutinn_fallinn_i_hafnarfirdi/" title="Meirihlutinn fallinn í Hafnarfirði">
Meirihlutinn fallinn í Hafnarfirði
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/samningunum_midar_seint/" title="Samningunum miðar seint">
Samningunum miðar seint
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/fluggardar_eru_opnir_a_sunnudag/" title="Fluggarðar eru opnir á sunnudag">
Fluggarðar eru opnir á sunnudag
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/framkvaemdir_vid_gotur_og_lodir/" title="Framkvæmdir við götur og lóðir">
Framkvæmdir við götur og lóðir
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/16/orvaenting_leigjenda_mikil_2/" title="Örvænting leigjenda mikil">
Örvænting leigjenda mikil
</a>
</li>
</ul>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/icelandair_moti_kjorin_til_framtidar/" title="Icelandair móti kjörin til framtíðar">
Icelandair móti kjörin til framtíðar
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/annarri_umraedu_um_leidrettingar_lokid/" title="Annarri umræðu um leiðréttingar lokið">
Annarri umræðu um leiðréttingar lokið
</a>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
<div class="row tablet-only mt-10">
<div class="dlk-12">
<div id="cpicked-bladamenn"></div>
</div>
<div class="dlk-12">
<div id="cpicked-ad-h3" class="augl"></div>
<div id="cpicked-gengi"></div>
</div>
</div>
<div class="row mt-10">
<div class="dlk-11">
<div class="theme_frettir">
<div class="section_header">
<div class="bgc hr"></div>
<h2 class="fgc"><a href="/frettir/erlent/" class="fgc">Erlent</a> <span class="arrow">&raquo;</span></h2>
<div class="fill">
<ul>
<li><a href="/frettir/erlent/malefni/">Erlend málefni</a></li>
<li><a href="/frettir/sjonvarp/?cat=erlent">Myndskeið</a></li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-12">
<div class="adalfrett">
<div class="mynd">
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/verdur_settur_inn_um_helgina/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e355x274/7/41/741644.jpg" alt="Jérôme Kerviel" width="355" height="274" /></a>
</div>
<div class="teaser-wrap">
<div class="teaser">
<h1>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/verdur_settur_inn_um_helgina/" class="fgc" title="Verður settur inn um helgina">
Verður settur inn um helgina
</a>
</h1>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 7:45">
07:45
</span>
</span>
Það er allt útlit fyrir að franski verðbréfamiðlarinn Jérôme Kerviel sé loks á leið í fangelsi á morgun. Kerviel komst í fréttirnar á sínum tíma en hann er talinn bera ábyrgð á því að franski bankinn Société Générale tapaði fimm milljörðum evra.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/verdur_settur_inn_um_helgina/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-12">
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/verdur_snowden_hinn_nyi_james_bond/" class="fgc" title="Verður Snowden hinn nýi James Bond?">
Verður Snowden hinn nýi James Bond?
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="myndskeið" class="video_icon" />
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/verdur_snowden_hinn_nyi_james_bond/"><img src="/tncache/mblvideo/dimg_cache/e100x75/afp/c0/92608_125202168.jpg" alt="Verður Snowden hinn nýi James Bond?" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 6:34">
06:34
</span>
</span>
Sony Pictures Entertainment hefur keypt kvikmyndaréttinn á bók blaðamannsins Glenn Greenwald um uppljóstranir Edwards Snowdens. Talið er að myndin verði í anda James Bond.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/verdur_snowden_hinn_nyi_james_bond/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/fleiri_lik_finnast_i_flakinu/" class="fgc" title="Fleiri lík finnast í flakinu">
Fleiri lík finnast í flakinu
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="myndskeið" class="video_icon" />
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/fleiri_lik_finnast_i_flakinu/"><img src="/tncache/mblvideo/dimg_cache/e100x75/afp/de/92638_125202229.jpg" alt="Fleiri lík finnast í flakinu" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 6:18">
06:18
</span>
</span>
Kafarar hafa fundið fleiri lík í flaki ferju sem sökk í Bangladess í óveðri í gær. Alls eru 25 látnir og er óttast að fleiri hafi farist.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/fleiri_lik_finnast_i_flakinu/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li class="first">
<a href="/frettir/erlent/2014/05/16/breytingar_i_indverskum_stjornmalum/" title="Breytingar í indverskum stjórnmálum">
Breytingar í indverskum stjórnmálum
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="Myndskeið" class="video_icon" />
</li>
</ul>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/15/miklir_grodureldar_i_kaliforniu/" title="Miklir gróðureldar í Kaliforníu">
Miklir gróðureldar í Kaliforníu
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="Myndskeið" class="video_icon" />
</li>
<li>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/15/thetta_var_mord_a_verkamonnum/" title="„Þetta var morð á verkamönnum“">
„Þetta var morð á verkamönnum“
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="Myndskeið" class="video_icon" />
</li>
<li>
<a href="/frettir/erlent/2014/05/15/drekkti_dottur_sinni_vid_vefmyndavel/" title="Drekkti dóttur sinni við vefmyndavél">
Drekkti dóttur sinni við vefmyndavél
</a>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
<div class="row tablet-only mt-10">
<div class="dlk-12">
<div id="cpicked-myndagalleri"></div>
</div>
<div class="dlk-12">
<div id="cpicked-ad-h4" class="augl"></div>
</div>
</div>
<div class="row mt-10">
<div class="dlk-11">
<div class="theme_vidskipti">
<div class="section_header">
<div class="bgc hr"></div>
<h2 class="bgc"><a href="/vidskipti/" class="fgc">Viðskipti</a> <span class="arrow">&raquo;</span></h2>
<div class="fill">
<ul class="hidden-xs">
<li><a href="/vidskipti/gengi/">Gengi gjaldmiðla</a></li>
<li><a href="/vidskipti/omx/">Tilkynningar</a></li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-12">
<div class="adalfrett">
<div class="mynd">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/icelandair_moti_kjorin_til_framtidar/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e355x274/7/41/741610.jpg" alt="Björgólfur Jóhannsson er forstjóri Icelandair." width="355" height="274" /></a>
</div>
<div class="teaser-wrap">
<div class="teaser">
<h1>
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/icelandair_moti_kjorin_til_framtidar/" class="fgc" title="Icelandair móti kjörin til framtíðar">
Icelandair móti kjörin til framtíðar
</a>
</h1>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="15.5.2014 kl. 23:13">
Í gær, 23:13
</span>
</span>
Björgólfur Jóhannsson, forstjóri Icelandair, segir að hugsa þurfi kjaramál hjá félaginu til langs tíma og stuðla þannig að meiri stöðugleika í kringum starfsemina. Ótækt sé að órói skapist líkt og gerðist eftir verkfall flugmanna í FÍA hjá Icelandair.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/innlent/2014/05/15/icelandair_moti_kjorin_til_framtidar/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-12">
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/litil_breyting_a_15_arum/" class="fgc" title="Lítil breyting á 15 árum">
Lítil breyting á 15 árum
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/litil_breyting_a_15_arum/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75c65,39/6/60/660943.jpg" alt="" title="" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="15.5.2014 kl. 20:14">
Í gær, 20:14
</span>
</span>
Á síðustu fjórtán árum hefur hlutfall kvenna í stjórnum fyrirtækja á Íslandi aðeins hækkað um 3,2 prósentustig og var í fyrra 25,1%. Hlutfallið hefur nánast staðið í stað hjá litlum og miðlungsstórum fyrirtækjum, meðan hlutfall kvenna í stjórnum fyrirtækja með fleiri en 50 starfsmenn hefur aukist.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/litil_breyting_a_15_arum/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/laegri_afkoma_landsbankans/" class="fgc" title="Lægri afkoma Landsbankans">
Lægri afkoma Landsbankans
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/laegri_afkoma_landsbankans/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/6/70/670688.jpg" alt="Landsbankinn, aðalútibú Austurstræti" title="Landsbankinn, aðalútibú Austurstræti" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="15.5.2014 kl. 20:11">
Í gær, 20:11
</span>
</span>
Afkoma Landsbankans var jákvæð um 4,3 milljarða króna eftir skatta fyrstu þrjá mánuði ársins 2014. Hagnaður á sama tímabili árið 2013 nam tæpum 8 milljörðum króna.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/laegri_afkoma_landsbankans/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li class="first">
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/850_milljona_throt_arnarfells/" title="850 milljóna þrot Arnarfells">
850 milljóna þrot Arnarfells
</a>
</li>
<li>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/breyting_a_eigendahop_securitas/" title="Breyting á eigendahóp Securitas">
Breyting á eigendahóp Securitas
</a>
</li>
<li>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/frestast_fram_ad_kosningum/" title="Frestast fram að kosningum">
Frestast fram að kosningum
</a>
</li>
<li>
<a href="/vidskipti/frettir/2014/05/15/nyjar_reglur_um_sprengingar/" title="Nýjar reglur um sprengingar">
Nýjar reglur um sprengingar
</a>
</li>
</ul>
</div>
</div>
<div class="dlk-11 mt-10">
<div class="pistlar-teasers clear" id="pistlar-fp-vidskipti">
<div class="pistill-teaser pft-0">
<a href="/smartland/pistlar/marmixa/"><img class="pt-icon float-left" src="http://blog.is/img/tncache/s45/6b/marmixa/img/author_icon_32875.jpg" alt="Már Wolfgang Mixa" /></a>
<div class="pt-author gray smallish">PISTLAR: <a href="/smartland/pistlar/marmixa/">Már Wolfgang Mixa</a></div>
<a href="/smartland/pistlar/marmixa/1385832/" class="pt-title">Verðtryggingin burt en hvað svo? Svar: Húsnæðisvísitölulán</a>
</div>
<div class="pistill-teaser pft-1">
<a href="/smartland/pistlar/vg/"><img class="pt-icon float-left" src="http://blog.is/img/tncache/s45/0f/vg/img/vidar_gardarsson_blog_1227310.jpg" alt="Viðar Garðarsson" /></a>
<div class="pt-author gray smallish">PISTLAR: <a href="/smartland/pistlar/vg/">Viðar Garðarsson</a></div>
<a href="/smartland/pistlar/vg/1384677/" class="pt-title">Markaðsstaða íslensks sjávarfangs</a>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="row mt-10">
<div class="dlk-12 posrel">
<div class="category_box">
<div class="">
<div class="column_header">
<div class="hr bgc"></div>
<h2 class="fgc">
<a href="/frettir/togt/" class="fgc">
Tækni og vísindi
</a> <span class="arrow">&raquo;</span>
</h2>
</div>
</div>
<div class="teaser">
<h1>
<a href="/frettir/taekni/2014/05/14/hugleikur_atti_vinsaelasta_tistid/" class="fgc" title="Hugleikur átti vinsælasta tístið">
Hugleikur átti vinsælasta tístið
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/frettir/taekni/2014/05/14/hugleikur_atti_vinsaelasta_tistid/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/11/711777.jpg" alt="Hugleikur Dagsson" title="Hugleikur Dagsson" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="14.5.2014 kl. 16:06">
í fyrradag
</span>
</span>
Alls voru 16.036 tíst með merkinu #12stig birt á meðan úrslitakeppni Söngvakeppni evrópskra sjónvarpsstöðva stóð og voru þátttakendur í umræðunni alls 3.364. Vinsælasta tístið var hvatning til Pollapönks frá Hugleiki Dagssyni en hann birti mynd af hljómsveitinni í litríku göllunum sínum.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/frettir/taekni/2014/05/14/hugleikur_atti_vinsaelasta_tistid/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li class="first">
<a href="/frettir/taekni/2014/05/14/erfid_keppni_er_slaem_fyrir_hjartad/" title="Erfið keppni er slæm fyrir hjartað">
Erfið keppni er slæm fyrir hjartað
</a>
</li>
</ul>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li>
<a href="/frettir/taekni/2014/05/13/konur_i_taekni_kynna_ser_tolvusky_advania/" title="Konur í tækni kynna sér tölvuský Advania">
Konur í tækni kynna sér tölvuský Advania
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/taekni/2014/05/13/geta_krafid_google_um_ad_fjarlaegja_upplysingar/" title="Geta krafið Google um að fjarlægja upplýsingar">
Geta krafið Google um að fjarlægja upplýsingar
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/taekni/2014/05/13/barist_vid_flodid_i_tolvunni/" title="Barist við flóðið í tölvunni">
Barist við flóðið í tölvunni
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="Myndskeið" class="video_icon" />
</li>
</ul>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li>
<a href="/frettir/taekni/2014/05/12/app_fyrir_folk_med_faeduofnaemi/" title="App fyrir fólk með fæðuofnæmi">
App fyrir fólk með fæðuofnæmi
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/taekni/2014/05/12/ny_kenning_um_snikjudyr_i_afriskum_konum/" title="Ný kenning um sníkjudýr í afrískum konum">
Ný kenning um sníkjudýr í afrískum konum
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/taekni/2014/05/12/fengi_banvaenna_en_ofbeldi/" title="Áfengi banvænna en ofbeldi">
Áfengi banvænna en ofbeldi
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/taekni/2014/05/12/sprakk_a_10_km_dypi/" title="Sprakk á 10 km dýpi">
Sprakk á 10 km dýpi
</a>
</li>
<li>
<a href="/frettir/taekni/2014/05/12/lagvaxnir_lifa_lengur/" title="Lágvaxnir lifa lengur">
Lágvaxnir lifa lengur
</a>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-12">
<div id="cpick-myndagalleri" class="cpick-src hidden-sm">
<div id="photo_albums" class="galleria_photoalbums">
<div class="section_header">
<div class="bgc hr"></div>
<h2 class="fgc"><a href="/frettir/myndasyrpa/2070/" class="fgc">Myndagallerí</a> <span class="arrow">&raquo;</span></h2>
<div class="fill"></div>
</div>
<div class="albums_main">
<a href="/frettir/myndasyrpa/2070/"><img src="/tncache/myndasyrpur/e310x210/big/49964.jpg" alt="Ótrúleg stemning á Ásvöllum" /></a>
<h1><a href="/frettir/myndasyrpa/2070/">Ótrúleg stemning á Ásvöllum</a></h1>
</div>
<div id="photo_albums_carousel" class="carousel" >
<div class="carousel-inner galleria_photoalbums">
<div class="active item">
<div class="left">
<a href="/frettir/myndasyrpa/2069/"><img src="/tncache/myndasyrpur/e150x100/big/49932.jpg" alt="Safn um árásina 11. september" /></a>
<h3><a href="/frettir/myndasyrpa/2069/">Safn um árásina 11. september</a></h3>
</div>
<div class="separator"> </div>
<div class="right">
<a href="/frettir/myndasyrpa/2067/"><img src="/tncache/myndasyrpur/e150x100/big/49902.jpg" alt="Pollapönkurum fagnað í Firðinum" /></a>
<h3><a href="/frettir/myndasyrpa/2067/">Pollapönkurum fagnað í Firðinum</a></h3>
</div>
</div>
<div class=" item">
<div class="left">
<a href="/frettir/myndasyrpa/2065/"><img src="/tncache/myndasyrpur/e150x100/big/49866.jpg" alt="Söngvakeppnin 2014" /></a>
<h3><a href="/frettir/myndasyrpa/2065/">Söngvakeppnin 2014</a></h3>
</div>
<div class="separator"> </div>
<div class="right">
<a href="/frettir/myndasyrpa/2063/"><img src="/tncache/myndasyrpur/e150x100/big/49839.jpg" alt="Skíðað í nótt í Hlíðarfjalli" /></a>
<h3><a href="/frettir/myndasyrpa/2063/">Skíðað í nótt í Hlíðarfjalli</a></h3>
</div>
</div>
<div class=" item">
<div class="left">
<a href="/frettir/myndasyrpa/2064/"><img src="/tncache/myndasyrpur/e150x100/big/49848.jpg" alt="Öldungamót Blaksambandsins" /></a>
<h3><a href="/frettir/myndasyrpa/2064/">Öldungamót Blaksambandsins</a></h3>
</div>
<div class="separator"> </div>
<div class="right">
<a href="/frettir/myndasyrpa/2062/"><img src="/tncache/myndasyrpur/e150x100/big/49837.jpg" alt="Gunnar Nelson í eldlínunni á EVE Fanfest" /></a>
<h3><a href="/frettir/myndasyrpa/2062/">Gunnar Nelson í eldlínunni á EVE Fanfest</a></h3>
</div>
</div>
<div class=" item">
<div class="left">
<a href="/frettir/myndasyrpa/2061/"><img src="/tncache/myndasyrpur/e150x100/big/49789.jpg" alt="Dýrðlegar dýramyndir" /></a>
<h3><a href="/frettir/myndasyrpa/2061/">Dýrðlegar dýramyndir</a></h3>
</div>
<div class="separator"> </div>
<div class="right">
<a href="/frettir/myndasyrpa/2060/"><img src="/tncache/myndasyrpur/e150x100/big/49774.jpg" alt="Skýstrókar í Bandaríkjunum" /></a>
<h3><a href="/frettir/myndasyrpa/2060/">Skýstrókar í Bandaríkjunum</a></h3>
</div>
</div>
<div class=" item">
<div class="left">
<a href="/frettir/myndasyrpa/2059/"><img src="/tncache/myndasyrpur/e150x100/big/49746.jpg" alt="Eldur í Rimaskóla" /></a>
<h3><a href="/frettir/myndasyrpa/2059/">Eldur í Rimaskóla</a></h3>
</div>
<div class="separator"> </div>
<div class="right">
<a href="/frettir/myndasyrpa/2058/"><img src="/tncache/myndasyrpur/e150x100/big/49729.jpg" alt="Kátir KR-ingar á karlakvöldi" /></a>
<h3><a href="/frettir/myndasyrpa/2058/">Kátir KR-ingar á karlakvöldi</a></h3>
</div>
</div>
</div>
<a class="carousel-control left" href="#photo_albums_carousel" data-slide="prev">&lt;</a>
<a class="carousel-control right" href="#photo_albums_carousel" data-slide="next">&gt;</a>
</div>
</div>
</div>
<div id="cpicked-smartpop" class="tablet-only"></div>
</div>
</div>
</div>
<div class="hidden-sm dlk-13">
<div id="cpick-ad-h3" class="cpick-src">
<aside class="augl " id="slot-624" >
<div id="slot-624-content"></div>
</aside>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
Ads.renderSlot('624', [[24969, 5, 35487, 42258, 310, 400, "", "http://www.mbl.is/augl/serefni/2014/fimman/Samsungs5-310x400.html", "_new", 0, "", 987, "false"]],    0, 0, 0);
//]]></script>
</div>
<div id="cpick-bladamenn" class="cpick-src">
<div class="section_header">
<div class="bgc hr"></div>
<h2 class="fgc"><a href="/frettir/bladamenn/" class="fgc">Blaðamenn mbl.is</a> <span class="arrow">&raquo;</span></h2>
<div class="fill"></div>
</div>
<div class="profile-news">
<div class="portrait">
<img src="/static/dimg_cache/t75x75/reporters/2012/hallur.jpg" alt="Hallur Már Hallsson">
<span class="header"><a href="/frettir/bladamenn/226/">Hallur Már Hallsson</a></span><br />
<span class="name"><a href="/frettir/innlent/2014/05/15/litid_vid_ad_vera_a_hrafnistu/">Lítið við að vera á Hrafnistu</a></span>
<p>Um 200 starfsmenn á hjúkrunarheimilum Hrafnistu í Reykjavík lögðu niður störf í dag og það var því rólegt um að litast á heimilinu við Laugarás í morgun þar sem hefðbundið hópastarf lá niðri og engin sjúkraþjálfun var stunduð. Þá er einfaldur matur á boðstólum í hádeginu og sundlaugin er lokuð.</p>
</div>
<div class="portrait">
<img src="/static/dimg_cache/t75x75/reporters/2012/una.jpg" alt="Una Sighvatsdóttir">
<span class="header"><a href="/frettir/bladamenn/118/">Una Sighvatsdóttir</a></span><br />
<span class="name"><a href="/frettir/innlent/2014/05/14/maelti_fyrir_logum_a_verkfall/">Mælti fyrir lögum á verkfall</a></span>
<p>Áætlað tekjutap á hverjum degi verkfallsaðgerða flugmanna Icelandair er 900 milljónir króna. Þetta kemur fram í frumvarpi, sem Hanna Birna Kristjánsdóttir mælti fyrir á Alþingi í kvöld, til laga um frestun verkfallsaðgerða flugmanna hjá Icelandair.</p>
</div>
<div class="portrait">
<img src="/static/dimg_cache/t75x75/reporters/2013/lara_halla_2.jpg" alt="Lára Halla Sigurðardóttir">
<span class="header"><a href="/frettir/bladamenn/290/">Lára Halla Sigurðardóttir</a></span><br />
<span class="name"><a href="/frettir/innlent/2014/05/14/skjota_eldflaug_af_myrdalssandi/">Skjóta eldflaug af Mýrdalssandi</a></span>
<p>Nokkrir verkfræðinemar úr Háskólanum í Reykjavík ætla að skjóta eldflaug á loft frá Mýrdalssandi í fyrramálið. Hún fer 6 kílómetra upp í loftið og verður hægt að fylgjast með fluginu í gegnum veraldarvefinn en símtæki verður fest við eldflaugina. </p>
</div>
<div class="portrait">
<img src="/static/dimg_cache/t75x75/reporters/2012/guna.jpg" alt="Guðrún Hálfdánardóttir">
<span class="header"><a href="/frettir/bladamenn/53/">Guðrún Hálfdánardóttir</a></span><br />
<span class="name"><a href="/frettir/innlent/2014/05/15/sjukralidar_leggja_nidur_vinnu/">Sjúkraliðar leggja niður vinnu </a></span>
<p>Staðan á hjúkrunarheimilum er heldur verri í dag en á mánudag þegar sjúkraliðar lögðu niður vinnu í átta klukkustundir, að sögn Gísla Páls Pálssonar, formanns Sam­taka fyr­ir­tækja í vel­ferðarþjón­ustu. Enginn samningafundur hefur verið boðaður í deilunni.</p>
</div>
<div class="portrait">
<img src="/static/dimg_cache/t75x75/reporters/2012/jon_petur.jpg" alt="Jón Pétur Jónsson">
<span class="header"><a href="/frettir/bladamenn/73/">Jón Pétur Jónsson</a></span><br />
<span class="name"><a href="/frettir/innlent/2014/05/14/fia_hafnadi_tillogu_sattasemjara_3/">FÍA hafnaði tillögu sáttasemjara</a></span>
<p>Samninganefnd Félags íslenskra atvinnuflugmanna hafnaði í morgun sáttatillögu sem ríkissáttasemjari lagði fram í morgun til að höggva á hnútinn í kjaradeilu FÍA við Icelandair.</p>
</div>
</div>
</div>
<div id="cpick-ad-h4" class="cpick-src">
<aside class="augl " id="slot-769" >
<div id="slot-769-content"></div>
</aside>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
Ads.renderSlot('769', [[24984, 1, 35519, 42281, 310, 400, "49/ad_24984_35519.jpg", "http://www.internationalschool.is/", "_new", 0, "", 987, "false"]],    0, 0, 0);
//]]></script>
</div>
<div id="cpick-gengi" class="cpick-src">
<div id="vidskipti-fp-box" class="clear theme_vidskipti">
<div class="section_header">
<div class="bgc hr"></div>
<h2 class="fgc"><a href="/vidskipti/gengi/" class="fgc">Gengi</a> <span class="arrow">&raquo;</span></h2>
<div class="fill"></div>
</div>
<div class="currency-converter">
<form name="curr_frm" method="post" action="" onsubmit="if (DefaultButton_RequireOwnPostback(this) ) { return false; }; " id="curr_frm">
<table>
<tr>
<td class="header legend">
Mynt
</td><td class="header value">
Fjárhæð
</td><td class="header legend">
Mynt
</td><td class="header value">
Fjárhæð
</td>
</tr>
<tr>
<td class="legend">
<i class="currency-icon currencies-ISK">&nbsp;</i>
<span class="code">ISK</span>
</td><td class="value">
<input type="text" onblur="calcCurrency(this.form, 0,0)" id="_value_0"
onkeyup="calcCurrency(this.form, 0,1)" maxlength="11" value="" style="width: 62px"/>
</td>
<td class="legend">
<i class="currency-icon currencies-USD">&nbsp;</i>
<span class="code">USD</span>
</td><td class="value">
<input type="text" onblur="calcCurrency(this.form, 1,0)" id="_value_1"
onkeyup="calcCurrency(this.form, 1,1)" maxlength="11" value="" style="width: 62px"/>
</td>
</tr>
<tr>
<td class="legend">
<i class="currency-icon currencies-EUR">&nbsp;</i>
<span class="code">EUR</span>
</td><td class="value">
<input type="text" onblur="calcCurrency(this.form, 2,0)" id="_value_2"
onkeyup="calcCurrency(this.form, 2,1)" maxlength="11" value="" style="width: 62px"/>
</td>
<td class="legend">
<i class="currency-icon currencies-GBP">&nbsp;</i>
<span class="code">GBP</span>
</td><td class="value">
<input type="text" onblur="calcCurrency(this.form, 3,0)" id="_value_3"
onkeyup="calcCurrency(this.form, 3,1)" maxlength="11" value="" style="width: 62px"/>
</td>
</tr>
<tr>
<td class="legend">
<i class="currency-icon currencies-CAD">&nbsp;</i>
<span class="code">CAD</span>
</td><td class="value">
<input type="text" onblur="calcCurrency(this.form, 4,0)" id="_value_4"
onkeyup="calcCurrency(this.form, 4,1)" maxlength="11" value="" style="width: 62px"/>
</td>
<td class="legend">
<i class="currency-icon currencies-DKK">&nbsp;</i>
<span class="code">DKK</span>
</td><td class="value">
<input type="text" onblur="calcCurrency(this.form, 5,0)" id="_value_5"
onkeyup="calcCurrency(this.form, 5,1)" maxlength="11" value="" style="width: 62px"/>
</td>
</tr>
<tr>
<td class="legend">
<i class="currency-icon currencies-NOK">&nbsp;</i>
<span class="code">NOK</span>
</td><td class="value">
<input type="text" onblur="calcCurrency(this.form, 6,0)" id="_value_6"
onkeyup="calcCurrency(this.form, 6,1)" maxlength="11" value="" style="width: 62px"/>
</td>
<td class="legend">
<i class="currency-icon currencies-SEK">&nbsp;</i>
<span class="code">SEK</span>
</td><td class="value">
<input type="text" onblur="calcCurrency(this.form, 7,0)" id="_value_7"
onkeyup="calcCurrency(this.form, 7,1)" maxlength="11" value="" style="width: 62px"/>
</td>
</tr>
<tr>
<td class="legend">
<i class="currency-icon currencies-CHF">&nbsp;</i>
<span class="code">CHF</span>
</td><td class="value">
<input type="text" onblur="calcCurrency(this.form, 8,0)" id="_value_8"
onkeyup="calcCurrency(this.form, 8,1)" maxlength="11" value="" style="width: 62px"/>
</td>
<td class="legend">
<i class="currency-icon currencies-JPY">&nbsp;</i>
<span class="code">JPY</span>
</td><td class="value">
<input type="text" onblur="calcCurrency(this.form, 9,0)" id="_value_9"
onkeyup="calcCurrency(this.form, 9,1)" maxlength="11" value="" style="width: 62px"/>
</td>
</tr>
</table>
</form>
<a href="/vidskipti/gengi/">Gengi gjaldmiðla</a>
</div>
<script type="text/javascript">
//<![CDATA[
var lastInput;
function calcCurrency2(frm) {
var origin = lastInput;
var userin = fixfloat(eval('frm._value_'+origin+'.value'));
var equivalent = arrCurrency[origin].factor;
if (userin == 0 || isNaN(userin) )
{
ClearForm();
return false;
}
var v;
var i;
for (i=0; i<arrCurrency.length; i++)
{
if (i!=origin)
{
v = FormatMoney(equivalent/arrCurrency[i].factor*userin);
eval('frm._value_'+i+'.value ='+"v");
}
}
return true;
}
function ClearForm()
{
for (var i=0; i < arrCurrency.length; i++)
eval('frm._value_'+i+'.value = ""');
return true;
}
function strip(n,s)
{
var pos=0;
var len=n.length;
var res='';
while (pos<len)
{
if (s.indexOf(n.charAt(pos))!=-1)
res+=n.charAt(pos);
pos++;
}
return(res);
}
function fixfloat(n)
{
var pos;
var inp;
var flp;
var res;
pos=n.indexOf(',');
if (pos==-1)
pos=n.indexOf('.');
// comma in string
if (pos!=-1)
{
inp=strip(n.substring(0,pos),'0123456789');
flp=strip(n.substring(pos+1),'0123456789');
if (inp && flp) //num, commanum
return eval(inp)+flp/Math.pow(10,flp.length);
else
{
if (!inp && flp) //commanum
return flp/Math.pow(10,flp.length);
else
{
if (!inp && !flp) //not num, not commanum
return '';
else if (inp && !flp) //num
return eval(inp);
}
}
}
return(strip(n,'0123456789'));
}
//Gengis object
function MakeItem(co,fa)
{
this.code=co;
this.factor=parseFloat(fa);
return this;
}
function calcCurrency(frm, origin, calc)
{
lastInput = origin;
if (calc == 1)
calcCurrency2(frm);
}
function formatThousand(szIn)
{
var sz = szIn;
var szNew = '';
while (sz.length > 3)
{
if (szNew != '') szNew = '.' + szNew;
szNew = sz.slice((sz.length-3),sz.length) + szNew;
sz = sz.slice(0,(sz.length-3));
}
if (szNew != '') szNew = '.' + szNew;
szNew = sz + szNew;
return(szNew);
}
function FormatMoney(amt)
{
var tmpn=0;
var tmps="";
tmpn=Math.round(amt*100);
//Add comma and 2 numbers to the end
if (tmpn < 0 || tmpn > 99999999999999)
return "*********";
else if (tmpn < 10)
tmps="00"+tmpn;
else if (tmpn < 100)
tmps="0"+tmpn;
else tmps=""+tmpn;
var before = formatThousand(tmps.substring(0,(tmps.length-2)));
return before+","+ tmps.substring((tmps.length-2),tmps.length);
}
function init(i)
{
if (i != -1)
calcCurrency(0,1);
}
//]]>
</script>
<script type="text/javascript">
//<![CDATA[
var arrCurrency = new Array( );  
arrCurrency[0]=new MakeItem("ISK", "1.0");  
arrCurrency[1]=new MakeItem("USD", "113.31");  
arrCurrency[2]=new MakeItem("EUR", "154.86");  
arrCurrency[3]=new MakeItem("GBP", "189.85");  
arrCurrency[4]=new MakeItem("CAD", "104.25");  
arrCurrency[5]=new MakeItem("DKK", "20.749");  
arrCurrency[6]=new MakeItem("NOK", "19.103");  
arrCurrency[7]=new MakeItem("SEK", "17.245");  
arrCurrency[8]=new MakeItem("CHF", "126.66");  
arrCurrency[9]=new MakeItem("JPY", "1.1119");  
init( 0 );
/* When selected remove the current value */
$('document').ready(function() {
$('#currency-converter input').focus(function(e) {
$(this).select();
e.preventDefault();
});
});
//]]>
</script>
</div>
</div>
<div id="cpick-smartpop" class="cpick-src">
<div id="smartland-fpbox" class="theme_smartland clear">
<div class="header">
<a href="/smartland/"><img src="/a/img/smartland/smartland_haus_fors.jpg" alt="Smartland" /></a>
</div>
<div id="smartland-fp-tabbox" class="smartland-fp-tabbox ui-tabs">
<ul class="tabs">
<li><a href="#smartland-fp-tabbox-0" title="Mest lesið">Mest lesið</a></li>
<li><a href="/frettir/lina_snippet/smartland_newest/" title="Nýjast">Nýjast</a></li>
</ul>
<div class="tab" id="smartland-fp-tabbox-0">
<div class="padding">
<div class="popular-with-img clearfix">
<div class="img">
<a href="/smartland/stars/2014/05/15/hitti_ast_aeskuaranna_i_los_angeles/"><img src="/tncache/frimg/e60x50/7/41/741542.jpg" alt="Jason Prisetley og Sif Jóhannsdóttir." title="Jason Prisetley og Sif Jóhannsdóttir." width="60" height="50" /></a>
</div>
<div class="date-cat">
15.05.2014
&nbsp;<span class="bgc cat">Stjörnurnar</span>
</div>
<div class="fptitle">
<a href="/smartland/stars/2014/05/15/hitti_ast_aeskuaranna_i_los_angeles/" title="Hitti ást æskuáranna í Los Angeles">
Hitti ást æskuáranna í Los Angeles
</a>
</div>
</div>
<div class="popular-with-img clearfix">
<div class="img">
<a href="/smartland/tiska/2014/05/15/geggjadir_kjolar_i_teiti_bretaprinsins/"><img src="/tncache/frimg/e60x50/7/41/741232.jpg" alt="Bandaríski fatahönnuðurinn Ralph Lauren og eiginkona hans Ricky Anne Loew-Beer stilla sér upp." title="Bandaríski fatahönnuðurinn Ralph Lauren og eiginkona hans Ricky Anne Loew-Beer ..." width="60" height="50" /></a>
</div>
<div class="date-cat">
15.05.2014
&nbsp;<span class="bgc cat">Tíska</span>
</div>
<div class="fptitle">
<a href="/smartland/tiska/2014/05/15/geggjadir_kjolar_i_teiti_bretaprinsins/" title="Geggjaðir kjólar í teiti Bretaprinsins">
Geggjaðir kjólar í teiti Bretaprinsins
</a>
</div>
</div>
<div class="popular-with-img clearfix">
<div class="img">
<a href="/smartland/heilsa/2014/05/14/af_hverju_lifid_er_betra_an_afengis/"><img src="/tncache/frimg/e60x50/7/41/741302.jpg" alt="Ég áttaði mig ekki á því þá, en áfengið hafði áhrif á geðheilsu mína. Ég ..." title="Ég áttaði mig ekki á því þá, en áfengið hafði ..." width="60" height="50" /></a>
</div>
<div class="date-cat">
14.05.2014
&nbsp;<span class="bgc cat">Heilsa</span>
</div>
<div class="fptitle">
<a href="/smartland/heilsa/2014/05/14/af_hverju_lifid_er_betra_an_afengis/" title="Af hverju lífið er betra án áfengis">
Af hverju lífið er betra án áfengis
</a>
</div>
</div>
<div class="popular-with-img clearfix">
<div class="img">
<a href="/smartland/utlit/2014/05/15/for_fra_thvi_ad_hata_likama_sinn_i_ad_elska_hann/"><img src="/tncache/frimg/e60x50/7/41/741474.jpg" alt="Fyrir og eftir mynd af Taryn Brumfitt. Á fyrir myndinni er Brumfitt að taka þátt ..." title="Fyrir og eftir mynd af Taryn Brumfitt. Á fyrir myndinni ..." width="60" height="50" /></a>
</div>
<div class="date-cat">
15.05.2014
&nbsp;<span class="bgc cat">Útlit</span>
</div>
<div class="fptitle">
<a href="/smartland/utlit/2014/05/15/for_fra_thvi_ad_hata_likama_sinn_i_ad_elska_hann/" title="Fór frá því að hata líkama sinn í að elska hann">
Fór frá því að hata líkama sinn í að ...
</a>
</div>
</div>
<div class="popular-with-img clearfix">
<div class="img">
<a href="/smartland/tiska/2014/05/16/thingkonur_med_sama_fatasmekk_3/"><img src="/tncache/frimg/e60x50/7/41/741584.jpg" alt="Silja Dögg Gunnarsdóttir og Unnur Brá Konráðsdóttir eru með sama fatasmekkinn." title="Silja Dögg Gunnarsdóttir og Unnur Brá Konráðsdóttir eru með sama ..." width="60" height="50" /></a>
</div>
<div class="date-cat">
16.05.2014
&nbsp;<span class="bgc cat">Tíska</span>
</div>
<div class="fptitle">
<a href="/smartland/tiska/2014/05/16/thingkonur_med_sama_fatasmekk_3/" title="Þingkonur með sama fatasmekk">
Þingkonur með sama fatasmekk
</a>
</div>
</div>
<div class="popular-with-img clearfix">
<div class="img">
<a href="/smartland/samkvaemislifid/2014/05/15/drottningar_i_tiskupartii/"><img src="/tncache/frimg/e60x50/7/41/741380.jpg" alt="Katrín Johnsson, Ásdís Rósa Ásgeirsdóttir og Nadia Katrín Banine." title="Katrín Johnsson, Ásdís Rósa Ásgeirsdóttir og Nadia Katrín Banine." width="60" height="50" /></a>
</div>
<div class="date-cat">
15.05.2014
&nbsp;<span class="bgc cat">Smartland Mörtu Maríu</span>
</div>
<div class="fptitle">
<a href="/smartland/samkvaemislifid/2014/05/15/drottningar_i_tiskupartii/" title="Drottningar í tískupartíi">
Drottningar í tískupartíi
</a>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
$(function(){
$("#smartland-fp-tabbox").tabs({
beforeLoad: function(event, ui) {
ui.panel.html("Augnablik - sæki upplýsingar...");
ui.jqXHR.error(function(xhr, status, index) {
ui.panel.html('<p class="error">Villa kom upp - tókst ekki að sækja upplýsingar (villukóði: ' + status + ')</p>');
});
},
heightStyle: "auto"
});
});
//]]></script>
</div>
</div>
</div>
</section>
<div id="textads-589" class="bg-e mb-15">
<div class="augl ma-0">
<div class="adset-multi horizontal" id="adset-multi-589">
<div id="slot-589-1" class=" multi-item multi-item-1 multi-item-even">
<div id="slot-589-1-content" class="multi-item-content">
</div>
</div>
<div id="slot-589-2" class=" multi-item multi-item-2 multi-item-odd">
<div id="slot-589-2-content" class="multi-item-content">
</div>
</div>
<div id="slot-589-3" class=" multi-item multi-item-3 multi-item-even">
<div id="slot-589-3-content" class="multi-item-content">
</div>
</div>
<div id="slot-589-4" class=" multi-item multi-item-4 multi-item-odd">
<div id="slot-589-4-content" class="multi-item-content">
</div>
</div>
<div id="slot-589-5" class=" multi-item multi-item-5 multi-item-even">
<div id="slot-589-5-content" class="multi-item-content">
</div>
</div>
<div id="slot-589-6" class=" multi-item multi-item-6 multi-item-odd">
<div id="slot-589-6-content" class="multi-item-content">
</div>
</div>
<div id="slot-589-7" class=" multi-item multi-item-7 multi-item-even">
<div id="slot-589-7-content" class="multi-item-content">
</div>
</div>
<div id="slot-589-8" class=" multi-item multi-item-8 multi-item-odd">
<div id="slot-589-8-content" class="multi-item-content">
</div>
</div>
</div>
</div>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
function render_textads(clear) {
if (clear) $("#adset-multi-589 div div").html('');
Ads.renderSlotMulti(589, [[24959, 12, 35415, 42233, null, null, "\n\n\n<div class=\"textad textad-layout-default clear\" onclick=\"window.open('/mm/augl/counter/35415_42233.html');return false\">\n  <table class=\"equalheight-group\">\n    <tr class=\"ta-img\"><td>\n\t  <img src=\"http://www.mbl.is/tncache/textad_img/130x100/2014/5/24c6d892-2c8e-4543-94e2-bdc63261f968.jpg\" alt=\"Tv\u00e6r freistingar \u00ed einni fl\u00f6sku\" />\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-body\"><td>\n\t  <h4><a href=\"/mm/augl/counter/35415_42233.html\" target=\"_blank\">Tv\u00e6r freistingar \u00ed einni fl\u00f6sku</a></h4>\n\t  <p>N\u00fdtt, d\u00e1samlegt brag\u00f0i \u00ed \u00edslenskum og amer\u00edskum p\u00f6nnsum fr\u00e1 K\u00f6tlu.</p>\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-is-ad\"><td>\n      <div class=\"ad-notice\">Augl\u00fdsing</div>\n    </td></tr>\n  </table>\n</div>\n", "https://www.facebook.com/katla.is/app_621181014632666", "_new", 0, "", 987, "false"], [25008, 12, 35557, 42320, null, null, "\n\n\n<div class=\"textad textad-layout-default clear\" onclick=\"window.open('/mm/augl/counter/35557_42320.html');return false\">\n  <table class=\"equalheight-group\">\n    <tr class=\"ta-img\"><td>\n\t  <img src=\"http://www.mbl.is/tncache/textad_img/130x100/2014/5/44443249-297c-4cea-b921-70ca439a5eae.jpg\" alt=\"St\u00f3rs\u00fdning        um helgina\" />\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-body\"><td>\n\t  <h4><a href=\"/mm/augl/counter/35557_42320.html\" target=\"_blank\">St\u00f3rs\u00fdning        um helgina</a></h4>\n\t  <p>100.000 kr. kynningarafsl\u00e1ttur af \u00f6llum v\u00f6gnum og 15% afsl\u00e1ttur af aukahlutum \u00fat ma\u00ed. Opi\u00f0 laugardag og sunnudag fr\u00e1  11-15</p>\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-is-ad\"><td>\n      <div class=\"ad-notice\">Augl\u00fdsing</div>\n    </td></tr>\n  </table>\n</div>\n", "http://www.isband.is/", "_new", 0, "", 987, "false"], [20188, 12, 25671, 42121, null, null, "\n\n\n<div class=\"textad textad-layout-default clear\" onclick=\"window.open('/mm/augl/counter/25671_42121.html');return false\">\n  <table class=\"equalheight-group\">\n    <tr class=\"ta-img\"><td>\n\t  <img src=\"http://www.mbl.is/tncache/textad_img/130x100/2014/5/0bb7429d-b4c0-46dd-b679-d8eeafd9e063.jpg\" alt=\"LOTUS KOLAGRILL\" />\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-body\"><td>\n\t  <h4><a href=\"/mm/augl/counter/25671_42121.html\" target=\"_blank\">LOTUS KOLAGRILL</a></h4>\n\t  <p>Fastus kynnir l\u00e9tt og me\u00f0f\u00e6rileg kolagrill \u00e1n reyks. Fastus, S\u00ed\u00f0um\u00fala 16, s\u00edmi: 580-3900.\n</p>\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-is-ad\"><td>\n      <div class=\"ad-notice\">Augl\u00fdsing</div>\n    </td></tr>\n  </table>\n</div>\n", "http://fastus.is/Vorur/VoruListi/?categoryid=42623600-1f81-11e3-bc80-2e13c62bcd75", "_new", 0, "", 987, "false"], [24999, 12, 35540, 42302, null, null, "\n\n\n<div class=\"textad textad-layout-default clear\" onclick=\"window.open('/mm/augl/counter/35540_42302.html');return false\">\n  <table class=\"equalheight-group\">\n    <tr class=\"ta-img\"><td>\n\t  <img src=\"http://www.mbl.is/tncache/textad_img/130x100/2014/5/7763b0a5-09e9-46db-913d-69508043ea65.jpg\" alt=\"SJ\u00d3NVARPSR\u00c1SIR FYRIR H\u00d3TEL\" />\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-body\"><td>\n\t  <h4><a href=\"/mm/augl/counter/35540_42302.html\" target=\"_blank\">SJ\u00d3NVARPSR\u00c1SIR FYRIR H\u00d3TEL</a></h4>\n\t  <p>OG GISTIHEIMILI.         Bj\u00f3ddu \u00fe\u00ednum gestum upp \u00e1 \u00farval sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va me\u00f0 b\u00fana\u00f0i fr\u00e1 okkur.  </p>\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-is-ad\"><td>\n      <div class=\"ad-notice\">Augl\u00fdsing</div>\n    </td></tr>\n  </table>\n</div>\n", "http://www.oreind.is/", "_new", 0, "", 987, "false"], [24998, 12, 35538, 42303, null, null, "\n\n\n<div class=\"textad textad-layout-default clear\" onclick=\"window.open('/mm/augl/counter/35538_42303.html');return false\">\n  <table class=\"equalheight-group\">\n    <tr class=\"ta-img\"><td>\n\t  <img src=\"http://www.mbl.is/tncache/textad_img/130x100/2014/5/e9057857-0830-48b4-8f64-08500887c8bd.jpg\" alt=\"VI\u00d0 SKUTLUM \u00de\u00c9R\" />\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-body\"><td>\n\t  <h4><a href=\"/mm/augl/counter/35538_42303.html\" target=\"_blank\">VI\u00d0 SKUTLUM \u00de\u00c9R</a></h4>\n\t  <p>\u00c1\u00e6tlunarfer\u00f0ir Flugr\u00fatunnar eru \u00ed tengslum vi\u00f0 allar\nkomur og brottfarir um Keflav\u00edkurflugv\u00f6ll. Fr\u00edtt internet \u00ed \u00f6llum b\u00edlum. </p>\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-is-ad\"><td>\n      <div class=\"ad-notice\">Augl\u00fdsing</div>\n    </td></tr>\n  </table>\n</div>\n", "https://www.re.is/flybus/", "_new", 0, "", 987, "false"], [24996, 12, 35534, 42298, null, null, "\n\n\n<div class=\"textad textad-layout-default clear\" onclick=\"window.open('/mm/augl/counter/35534_42298.html');return false\">\n  <table class=\"equalheight-group\">\n    <tr class=\"ta-img\"><td>\n\t  <img src=\"http://www.mbl.is/tncache/textad_img/130x100/2014/5/757e4d54-6539-46e5-a4ad-6ebac96fe640.jpg\" alt=\"Doka-\u00f0u a\u00f0eins vi\u00f0!\" />\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-body\"><td>\n\t  <h4><a href=\"/mm/augl/counter/35534_42298.html\" target=\"_blank\">Doka-\u00f0u a\u00f0eins vi\u00f0!</a></h4>\n\t  <p>Bj\u00f3\u00f0um n\u00fa hinar v\u00f6ndu\u00f0u DOKA\npl\u00f6tur 3-So,g\u00e6\u00f0avoru sem \u00fe\u00fa\ngetur notar aftur og aftur,\n\u00e1 ver\u00f0i  sem mun koma \u00e1 \u00f3vart!\n</p>\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-is-ad\"><td>\n      <div class=\"ad-notice\">Augl\u00fdsing</div>\n    </td></tr>\n  </table>\n</div>\n", "http://www.formtak.is", "_new", 0, "", 987, "false"], [24766, 12, 34895, 42122, null, null, "\n\n\n<div class=\"textad textad-layout-default clear\" onclick=\"window.open('/mm/augl/counter/34895_42122.html');return false\">\n  <table class=\"equalheight-group\">\n    <tr class=\"ta-img\"><td>\n\t  <img src=\"http://www.mbl.is/tncache/textad_img/130x100/2014/4/109e1840-dad3-4b21-ba0f-a814554c9610.jpg\" alt=\"Fr\u00e1b\u00e6rar drykkjarlausnir!\" />\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-body\"><td>\n\t  <h4><a href=\"/mm/augl/counter/34895_42122.html\" target=\"_blank\">Fr\u00e1b\u00e6rar drykkjarlausnir!</a></h4>\n\t  <p>Vi\u00f0 erum komin \u00ed sumarskapi\u00f0 og bj\u00f3\u00f0um ferskar vatnslausnir \u00e1 fr\u00e1b\u00e6ru sumarver\u00f0i!</p>\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-is-ad\"><td>\n      <div class=\"ad-notice\">Augl\u00fdsing</div>\n    </td></tr>\n  </table>\n</div>\n", "http://www.kaffi.is/frabaerar-drykkjalausnir/", "_new", 0, "", 987, "false"], [24875, 12, 35231, 42047, null, null, "\n\n\n<div class=\"textad textad-layout-default clear\" onclick=\"window.open('/mm/augl/counter/35231_42047.html');return false\">\n  <table class=\"equalheight-group\">\n    <tr class=\"ta-img\"><td>\n\t  <img src=\"http://www.mbl.is/tncache/textad_img/130x100/2014/4/92f4578f-5bda-4876-b007-23e43a8be4df.jpg\" alt=\"\u00d6RYGGISGIR\u00d0INGAR\" />\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-body\"><td>\n\t  <h4><a href=\"/mm/augl/counter/35231_42047.html\" target=\"_blank\">\u00d6RYGGISGIR\u00d0INGAR</a></h4>\n\t  <p>Gir\u00f0ingar sem henta jafnt heimilum, fyrirt\u00e6kjum og stofnunum.Hafi\u00f0 samband og leiti\u00f0 tilbo\u00f0a \u00ed s\u00edma 455-2000.\n</p>\n    </td></tr>\n    <tr class=\"ta-is-ad\"><td>\n      <div class=\"ad-notice\">Augl\u00fdsing</div>\n    </td></tr>\n  </table>\n</div>\n", "http://www.nortek.is/Fyrirtaekjaoryggi/", "_new", 0, "", 987, "false"]], 0, 6);
if (window.equalize_height) equalize_height("table.equalheight-group");
}
render_textads();
//]]></script>
<div class="textad-labels clear pa-5 pl-10 pr-10 hidden-xs">
<div class="twocol-left">
<a href="#" onclick="render_textads(true);return false">Fleiri auglýsingar</a>
|
<a href="http://media.mbl.is/taekifaeri/">Markaðshandbók</a>
</div>
<div class="twocol-right ta-right">
<button onclick="document.location='/textads/';">Panta textaauglýsingu á mbl.is</button>
</div>
</div>
</div>
<section class="row fp">
<div class="dlk-11-23">
<div id="blog-tabbox" class="fp-blogbox">
<div class="column_header">
<div class="hr bgc"></div>
<h2 class="fgc">
<a href="http://blog.is/" class="fgc">
blog.is
</a> <span class="arrow">&raquo;</span>
</h2>
</div>
<ul class="">
<li><a href="#blog-tabbox-0" title="Umræðan">Umræðan</a></li>
<li><a href="/frettir/lina_snippet/blog_heitar/" title="Heitar umræður">Heitar umræður</a></li>
<li><a href="/frettir/lina_snippet/blog_frettablogg/" title="Um fréttir">Um fréttir</a></li>
<li><a href="/frettir/lina_snippet/blog_vinsael/" title="Vinsæl blogg">Vinsæl blogg</a></li>
<li><a href="/frettir/lina_snippet/blog_nytt/" title="Nýjar færslur">Nýjar færslur</a></li>
</ul>
<div class="tab-content" id="blog-tabbox-0">
<div class="blogbox-tab-content umraedan">
<div class="left">
<div class="entry-big">
<div class="author">Sæmundur Bjarnason | 16.5.14</div>
<h4><a href="http://saemi7.blog.is/blog/saemi7/entry/1387358/">2168 - Bjarni Harðarson</a></h4>
<div class="entry-text">
<a href="http://saemi7.blog.is/blog/saemi7/entry/1387358/"><img class="blog-author-icon" src="http://blog.is/img/tncache/s75/3e/saemi7//img/mynd_039_680398.jpg" width="75" height="75" alt="Sæmundur Bjarnason" /></a>
Ég man vel þá tíð að talið var að orkuvandamál heimsins væru að mestu leyst nema til kæmi ódýr lausn á vandamálum kjarnasamruna. Orku þessa áttu kjarnorkuver, sem orðin voru fremur ódýr í framleiðslu, að framleiða. Vandamálin sem tengdust þeim
<span class="meira"><span class="link"><a href="http://saemi7.blog.is/blog/saemi7/entry/1387358/">Meira</a></span></span>
</div>
</div>
<ul class="onecol">
<li class="entry-small">
<a href="http://kristinnp.blog.is/blog/kristinnp/entry/1387238/"><img class="blog-author-icon" src="http://blog.is/img/tncache/s45/f8/kristinnp//img/_r_vei_ifer.jpg" width="45" height="45" alt="Kristinn Pétursson" /></a>
<span class="author">Kristinn Pétursson</span>
<a href="http://kristinnp.blog.is/blog/kristinnp/entry/1387238/">Áhrifin af kvótaflutningum hingað og þangað....</a>
</li>
</ul>
</div>
<div class="right">
<ul class="onecol">
<li class="entry-small">
<a href="http://bjorn.blog.is/blog/bjorn/entry/1387209/"><img class="blog-author-icon" src="http://blog.is/img/tncache/s45/60/bjorn//img/bjornbjarna.jpg" width="45" height="45" alt="Björn Bjarnason" /></a>
<span class="author">Björn Bjarnason</span>
<a href="http://bjorn.blog.is/blog/bjorn/entry/1387209/">Fimmtudagur 15. 05. 14</a>
</li>
<li class="entry-small">
<a href="http://jensgud.blog.is/blog/jensgud/entry/1387231/"><img class="blog-author-icon" src="http://blog.is/img/tncache/s45/5b/jensgud//img/jensogingo_1199131.jpg" width="45" height="45" alt="Jens Guð" /></a>
<span class="author">Jens Guð</span>
<a href="http://jensgud.blog.is/blog/jensgud/entry/1387231/">Brýnt að afgreiða Geirfinns og Guðmundarmálið fyrir fullt og allt</a>
</li>
<li class="entry-small">
<a href="http://kristinn-karl.blog.is/blog/kristinn-karl/entry/1387198/"><img class="blog-author-icon" src="http://blog.is/img/tncache/s45/a6/kristinn-karl//img/myndblogg_1073277.jpg" width="45" height="45" alt="Kristinn Karl Brynjarsson" /></a>
<span class="author">Kristinn Karl Brynjarsson</span>
<a href="http://kristinn-karl.blog.is/blog/kristinn-karl/entry/1387198/">150 milljónkróna misskilningur?</a>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
$(function(){
$("#blog-tabbox").tabs({
beforeLoad: function(event, ui) {
ui.panel.html("Augnablik - sæki upplýsingar...");
ui.jqXHR.error(function(xhr, status, index) {
ui.panel.html('<p class="error">Villa kom upp - tókst ekki að sækja upplýsingar (villukóði: ' + status + ')</p>');
});
},
heightStyle: "auto"
});
});
//]]></script>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
$('img.blog-author-icon').error(function(){this.src='/a/img/bloggari.png';});
//]]></script>
</div>
<div class="hidden-sm dlk-13 mb-10">
<div class="theme_fasteignir">
<div class="column_header">
<div class="hr bgc"></div>
<h2 class="bgc">
<a href="/fasteignir/" class="fgc">
Fasteignir
</a> <span class="arrow">&raquo;</span>
</h2>
</div>
</div>
<div id="realestates_latest">
<div>
<ul>
<li>
<a href="/fasteignir/fasteign/674432/">
<span class="image"><img src="/tncache/fasteignir/dimg_cache/e75x55/pool/b8/b85497681f61e4dde5ca670ba007122dd68cdbb2.jpg" width="75" height="55" alt="Mánatún" /></span>
<span class="info">
<span class="location">
Mánatún,
Reykjavík
</span><br />
<span class="misc">
Fjölb
- 134 fm
- 3 herb.
</span><br />
<span class="price">
Verð: 
49.700.000 kr.
kr.
</span>
</span>
</a>
</li>
<li>
<a href="/fasteignir/fasteign/674433/">
<span class="image"><img src="/tncache/fasteignir/dimg_cache/e75x55/pool/b8/b85497681f61e4dde5ca670ba007122dd68cdbb2.jpg" width="75" height="55" alt="Mánatún" /></span>
<span class="info">
<span class="location">
Mánatún,
Reykjavík
</span><br />
<span class="misc">
Fjölb
- 138 fm
- 3 herb.
</span><br />
<span class="price">
Verð: 
51.200.000 kr.
kr.
</span>
</span>
</a>
</li>
</ul>
<a href="/fasteignir/" title="Fasteignir á mbl.is">Fasteignir á mbl.is</a>
</div>
</div>
</div>
</section>
<section class="fp row">
<div class="dlk-11-23">
<div class="row">
<div class="dlk-11">
<div class="theme_sport">
<div class="section_header">
<div class="bgc hr"></div>
<h2 class="bgc"><a href="/sport/" class="fgc">Íþróttir</a> <span class="arrow">&raquo;</span></h2>
<div class="fill">
<ul class="hidden-xs">
<li><a href="/sport/fotbolti/">Fótbolti</a></li>
<li><a href="/sport/handbolti/">Handbolti</a></li>
<li><a href="/sport/korfubolti/">Körfubolti</a></li>
<li><a href="/sport/efstadeild/">Íslenski fótboltinn</a></li>
<li><a href="/sport/formula/">Formúla 1</a></li>
<li><a href="/sport/golf/">Golf</a></li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-12">
<div class="adalfrett">
<div class="mynd">
<a href="/sport/fotbolti/2014/05/16/blatter_mistok_ad_afhenda_katar_hm/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e355x274c71,46/7/6/706919.jpg" alt="Sepp Blatter, forseti FIFA" width="355" height="274" /></a>
</div>
<div class="teaser-wrap">
<div class="teaser">
<h1>
<a href="/sport/fotbolti/2014/05/16/blatter_mistok_ad_afhenda_katar_hm/" class="fgc" title="Blatter: Mistök að afhenda Katar HM">
Blatter: Mistök að afhenda Katar HM
</a>
</h1>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 7:59">
07:59
</span>
</span>
Sepp Blatter, forseti Alþjóða knattspyrnusambandsins, FIFA, viðurkenndi í gær í fyrsta skipti opinberlega að það hefðu verið mistök að úthluta Katar heimsmeistarakeppni karla árið 2022.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/sport/fotbolti/2014/05/16/blatter_mistok_ad_afhenda_katar_hm/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-12">
<div id="beint" class="clearfix theme_sport">
<div class="column_header">
<div class="hr bgc"></div>
<div class="p5">
<a href="/sport/livesport/" style="float: right;">Allar lýsingar á einni síðu</a>
<h2>Bein lýsing</h2>
</div>
</div>
<table cellpadding="0" cellspacing="0" border="0">
<tr>
<td width="10%" align="center"><img width="20" src="/sport/img/landsbankadeild/lid/345-20.png" alt="Haukar" /></td>
<td width="15%" align="left">Haukar</td>
<td class="score" width="15%" align="center"><b>28 : 29</b></td>
<td width="15%" align="right">ÍBV</td>
<td width="10%" align="center"><img width="20" src="/sport/img/landsbankadeild/lid/352-20.png" alt="ÍBV" /></td>
<td width="15%"><a href="/sport/livesport/#match-1663">lýsing</a></td>
</tr>
</table>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/sport/golf/2014/05/16/god_byrjun_hansons_i_texas/" class="fgc" title="Góð byrjun Hansons í Texas">
Góð byrjun Hansons í Texas
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/sport/golf/2014/05/16/god_byrjun_hansons_i_texas/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741642.jpg" alt="Peter Hanson horfir á eftir kúlunni í Irving í gærkvöld." title="Peter Hanson horfir á eftir kúlunni í Irving í gærkvöld." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 7:32">
07:32
</span>
</span>
Svíinn Peter Hanson er með forystu eftir fyrsta hringinn á Byron Nelson meistaramótinu í Irving í Texas sem hófst í gær en hann lék á 65 höggum, fimm höggum undir pari vallarins.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/sport/golf/2014/05/16/god_byrjun_hansons_i_texas/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li class="first">
<a href="/sport/frettir/2014/05/16/stefnan_sett_a_urslit_a_hm/" title="Stefnan sett á úrslit á HM">
Stefnan sett á úrslit á HM
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/frettir/2014/05/16/eg_tharf_ad_lifa_eins_og_munkur/" title="&amp;bdquo;Ég þarf að lifa eins og munkur&amp;ldquo;">
&bdquo;Ég þarf að lifa eins og munkur&ldquo;
</a>
</li>
</ul>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li>
<a href="/sport/frettir/2014/05/15/norma_varamadur_i_urslit_a_em/" title="Norma varamaður í úrslit á EM">
Norma varamaður í úrslit á EM
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/fotbolti/2014/05/15/titillinn_rann_club_brugge_ur_greipum/" title="Titillinn rann Club Brugge úr greipum">
Titillinn rann Club Brugge úr greipum
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/fotbolti/2014/05/15/rurik_skoradi_en_fck_fekk_silfrid/" title="Rúrik skoraði en FCK fékk silfrið">
Rúrik skoraði en FCK fékk silfrið
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/fotbolti/2014/05/15/halldor_orri_lagdi_upp_mark_i_sigri/" title="Halldór Orri lagði upp mark í sigri">
Halldór Orri lagði upp mark í sigri
</a>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</div><!-- row container for sport-double ends -->
</div>
<div class="hidden-sm dlk-13">
<div id="cpick-ad-h5" class="cpick-src">  <aside class="augl " id="slot-770" >
<div id="slot-770-content"></div>
</aside>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
Ads.renderSlot('770', [[24888, 1, 35497, 42259, 310, 400, "48/ad_24888_35497.gif", "http://www.online.is/markadsstjornun/", "_new", 0, "", 987, "false"], [24968, 1, 35479, 42260, 310, 400, "49/ad_24968_35479.jpg", "http://www.mbl.is/smartland/leikur/", "_new", 0, "", 987, "false"]],    0, 0, 0);
//]]></script>
</div>
</div>
<div class="dlk-11 tablet-only theme_sport">
<div class="row">
<div class="dlk-12"><div id="cpicked-enski"></div></div>
<div class="dlk-12"><div class="augl" id="cpicked-ad-h5"></div></div>
</div>
</div>
<div class="dlk-11 mt-10">
<div class="row">
<div class="hidden-sm dlk-13 theme_sport cpick-src" id="cpick-enski">
<div class="column_header">
<div class="hr bgc"></div>
<h2 class="fgc">
<a href="/sport/enski/" class="fgc">
Enski boltinn
</a> <span class="arrow">&raquo;</span>
</h2>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/sport/enski/2014/05/15/kari_i_urslitaleik_a_wembley/" class="fgc" title="Kári í úrslitaleik á Wembley">
Kári í úrslitaleik á Wembley
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/sport/enski/2014/05/15/kari_i_urslitaleik_a_wembley/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75c67,24/7/7/707212.jpg" alt="Kári Árnason í leik með Rotherham." title="Kári Árnason í leik með Rotherham." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="15.5.2014 kl. 20:43">
Í gær, 20:43
</span>
</span>
Kári Árnason og samherjar hans í Rotherham United eru komnir í úrslitaleik um sæti í ensku B-deildinni í knattspyrnu eftir sigur á Preston, 3:1, í síðari umspilsleik liðanna á heimavelli í kvöld.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/sport/enski/2014/05/15/kari_i_urslitaleik_a_wembley/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li class="first">
<a href="/sport/enski/2014/05/15/enn_bid_a_ad_van_gaal_skrifi_undir/" title="Enn bið á að Van Gaal skrifi undir">
Enn bið á að Van Gaal skrifi undir
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/enski/2014/05/15/wilshere_scholes_hafdi_rett_fyrir_ser/" title="Wilshere: Scholes hafði rétt fyrir sér">
Wilshere: Scholes hafði rétt fyrir sér
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/enski/2014/05/15/bayern_a_hottunum_eftir_luiz/" title="Bayern á höttunum eftir Luiz">
Bayern á höttunum eftir Luiz
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/enski/2014/05/15/liverpool_vill_fa_moreno_sem_vinstri_bakvord/" title="Liverpool vill fá Moreno sem vinstri bakvörð">
Liverpool vill fá Moreno sem vinstri bakvörð
</a>
</li>
</ul>
</div>
</div>
<div class="dlk-12-13 theme_sport">
<div class="column_header">
<div class="hr bgc"></div>
<h2 class="fgc">
<a href="/sport/handbolti/" class="fgc">
Handbolti
</a> <span class="arrow">&raquo;</span>
</h2>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/sport/handbolti/2014/05/16/thar_sem_hjartad_slaer/" class="fgc" title="Þar sem hjartað slær">
Þar sem hjartað slær
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/sport/handbolti/2014/05/16/thar_sem_hjartad_slaer/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741643.jpg" alt="Eyjamenn fagna í leikslok á Ásvöllum." title="Eyjamenn fagna í leikslok á Ásvöllum." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 7:40">
07:40
</span>
</span>
Þar sem hjartað slær, þjóðhátíðarlagið 2012 ásamt fleiri lögum og lagleysum var sungið svikalaust af á annað þúsund Eyjamönnum í leikslok á Ásvöllum í gærkvöld eftir að ÍBV vann Hauka, 29:28, í hreinum úrslitaleik um Íslandsmeistaratitilinn í handknattleik karla. 
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/sport/handbolti/2014/05/16/thar_sem_hjartad_slaer/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li class="first">
<a href="/sport/handbolti/2014/05/16/robert_islandsmeistari_tvo_ar_i_rod/" title="Róbert Íslandsmeistari tvö ár í röð">
Róbert Íslandsmeistari tvö ár í röð
</a>
</li>
</ul>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li>
<a href="/sport/handbolti/2014/05/15/andri_heimir_lyftistong_fyrir_baejarfelagid/" title="Andri Heimir: Lyftistöng fyrir bæjarfélagið">
Andri Heimir: Lyftistöng fyrir bæjarfélagið
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="Myndskeið" class="video_icon" />
</li>
<li>
<a href="/sport/handbolti/2014/05/15/patrekur_her_vil_eg_vera/" title="Patrekur: Hér vil ég vera">
Patrekur: Hér vil ég vera
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="Myndskeið" class="video_icon" />
</li>
<li>
<a href="/sport/handbolti/2014/05/15/otruleg_stemning_thegar_bikarinn_for_a_loft/" title="Ótrúleg stemning þegar bikarinn fór á loft">
Ótrúleg stemning þegar bikarinn fór á loft
</a>
<img src="/a/img/video_icn_trans3.png" alt="Myndskeið" class="video_icon" />
</li>
</ul>
</div>
</div>
<div class="dlk-12-13 theme_sport">
<div class="column_header">
<div class="hr bgc"></div>
<h2 class="fgc">
<a href="/sport/korfubolti/" class="fgc">
Körfubolti
</a> <span class="arrow">&raquo;</span>
</h2>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/sport/korfubolti/2014/05/16/indiana_og_oklahoma_i_urslitin/" class="fgc" title="Indiana og Oklahoma í úrslitin">
Indiana og Oklahoma í úrslitin
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/sport/korfubolti/2014/05/16/indiana_og_oklahoma_i_urslitin/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741640.jpg" alt="Kevin Durant með boltann í leiknum í LA í nótt en hann átti stórleik með ..." title="Kevin Durant með boltann í leiknum í LA í nótt ..." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 7:20">
07:20
</span>
</span>
Oklahoma City Thunder er komið í úrslit Vesturdeildar NBA í þriðja  sinn á fjórum árum og Indiana Pacers er komið í úrslit Austurdeildar eftir að liðin unnu útisigra á Los Angeles Clippers og Washington Wizards í nótt. Bæði lið unnu þar með einvígin 4:2.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/sport/korfubolti/2014/05/16/indiana_og_oklahoma_i_urslitin/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li class="first">
<a href="/sport/korfubolti/2014/05/15/hlynur_valinn_bosman_leikmadur_arsins/" title="Hlynur valinn Bosman-leikmaður ársins">
Hlynur valinn Bosman-leikmaður ársins
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/korfubolti/2014/05/15/miami_og_san_antonio_skrefi_naer_titlinum/" title="Miami og San Antonio skrefi nær titlinum">
Miami og San Antonio skrefi nær titlinum
</a>
</li>
</ul>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li>
<a href="/sport/korfubolti/2014/05/14/van_gundy_tekur_vid_detroit/" title="Van Gundy tekur við Detroit">
Van Gundy tekur við Detroit
</a>
</li>
<li>
<a href="/sport/korfubolti/2014/05/14/westbrook_nytti_ser_kludur_pauls/" title="Westbrook nýtti sér klúður Pauls">
Westbrook nýtti sér klúður Pauls
</a>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
</div>
</section>
<section class="row mt-10">
<div class="dlk-12-13 theme_folk">
<div class="column_header">
<div class="hr bgc"></div>
<h2 class="bgc">
<a href="/folk/" class="fgc">
Fólkið
</a> <span class="arrow">&raquo;</span>
</h2>
</div>
<div class="adalfrett">
<div class="mynd">
<a href="/folk/frettir/2014/05/16/byrjud_ad_vinna_taepum_thremur_vikum_eftir_barnsbur/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e355x274c45,13/7/17/717015.jpg" alt="Leikkonan Drew Barrymore." width="355" height="274" /></a>
</div>
<div class="teaser-wrap">
<div class="teaser">
<h1>
<a href="/folk/frettir/2014/05/16/byrjud_ad_vinna_taepum_thremur_vikum_eftir_barnsbur/" class="fgc" title="Byrjuð að vinna tæpum þremur vikum eftir barnsburð">
Byrjuð að vinna tæpum þremur vikum eftir barnsburð
</a>
</h1>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 7:07">
07:07
</span>
</span>
Leikkonan Drew Barrymore fæddi sína aðra dóttur, Frankie Kopelman, fyrir minna en þremur vikum, en Hollywoodstjarnan er strax byrjuð að vinna.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/folk/frettir/2014/05/16/byrjud_ad_vinna_taepum_thremur_vikum_eftir_barnsbur/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/folk/frettir/2014/05/15/jay_z_og_solange_buin_ad_saettast/" class="fgc" title="Jay-Z og Solange búin að sættast">
Jay-Z og Solange búin að sættast
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/folk/frettir/2014/05/15/jay_z_og_solange_buin_ad_saettast/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741612.jpg" alt="Jay-Z og Beyonce á Met Gala ballinu í New York. Síðar um kvöldið réðst Solange ..." title="Jay-Z og Beyonce á Met Gala ballinu í New York. ..." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="15.5.2014 kl. 23:45">
Í gær, 23:45
</span>
</span>
Knowles-Carter fjölskyldan sendi í kvöld frá sér yfirlýsingu vegna stóra lyftumálsins, þar sem segir að þau Jay-Z og Solange Knowles séu búin að sættast eftir rimmuna, sem náðust á öryggismyndavél og var leið til fjölmiðla.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/folk/frettir/2014/05/15/jay_z_og_solange_buin_ad_saettast/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<aside class="augl " id="slot-626" >
<div id="slot-626-content"></div>
</aside>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
Ads.renderSlot('626', [[23995, 1, 33309, 42158, 310, 100, "39/ad_23995_33309.jpg", "http://www.finna.is/finna/?finna=P%C3%ADpari&zone=Allt+landi%C3%B0", "_new", 0, "", 987, "false"], [24864, 1, 35211, 42156, 310, 100, "48/ad_24864_35211.jpg", "http://www.mbl.is/veidi/", "_new", 0, "", 987, "false"]],    0, 0, 0);
//]]></script>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li class="first">
<a href="/folk/frettir/2014/05/15/aetlar_ad_tileinka_fyrrverandi_astarlag/" title="Ætlar að tileinka fyrrverandi ástarlag ">
Ætlar að tileinka fyrrverandi ástarlag 
</a>
</li>
<li>
<a href="/folk/frettir/2014/05/15/vinsaelasta_kanina_heims/" title="Vinsælasta kanína heims?">
Vinsælasta kanína heims?
</a>
</li>
<li>
<a href="/folk/frettir/2014/05/15/rekinn_fyrir_ad_leka_myndbandinu/" title="Rekinn fyrir að leka myndbandinu">
Rekinn fyrir að leka myndbandinu
</a>
</li>
<li>
<a href="/folk/frettir/2014/05/15/spennan_magnast_fyrir_adra_seriu_orange_is_the_new_/" title="Spennan magnast fyrir aðra seríu Orange Is The New Black">
Spennan magnast fyrir aðra seríu Orange Is The New Black
</a>
</li>
</ul>
</div>
<div id="fpv-below" class="clear">
<div class="stjornuspa">
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
var scopes = [{"spa": "Eitt og anna\u00f0 virkar freistandi en \u00fea\u00f0 er svo margt \u00ed l\u00edfinu sem ma\u00f0ur ver\u00f0ur a\u00f0 neita s\u00e9r um ef vel \u00e1 a\u00f0 fara. Beindu vinum til betri vegar, en varastu a\u00f0 gera vandann a\u00f0 \u00fe\u00ednum.", "icon": "/a/img/horoscope/sign_1.png", "v": "Hr\u00fatur"}, {"spa": "Tengsl \u00fe\u00edn vi\u00f0 f\u00e9lagasamt\u00f6k e\u00f0a \u00f3tilgreindan vin taka umtalsver\u00f0um breytingum um \u00feessar mundir. Vertu sannf\u00e6randi.", "icon": "/a/img/horoscope/sign_2.png", "v": "Naut"}, {"spa": "\u00de\u00fa ert undir sm\u00e1sj\u00e1nni hj\u00e1 \u00f6\u00f0rum svo \u00fe\u00fa skalt haga gj\u00f6r\u00f0um \u00fe\u00ednum svo a\u00f0 \u00fe\u00fa gefir engan h\u00f6ggsta\u00f0 \u00e1 \u00fe\u00e9r. N\u00fdttu \u00fe\u00e9r \u00feetta til fullnustu.", "icon": "/a/img/horoscope/sign_3.png", "v": "Tv\u00edburar"}, {"spa": "\u00de\u00fa munt nj\u00f3ta \u00feess a\u00f0 kaupa eitthva\u00f0 fallegt \u00ed dag. Um lei\u00f0 og \u00fe\u00fa ert skemmtileg/ur gefur \u00fe\u00fa kennslustund \u00ed hverng \u00e1 a\u00f0 tengja saman l\u00edfi\u00f0 og h\u00famorinn.", "icon": "/a/img/horoscope/sign_4.png", "v": "Krabbi"}, {"spa": "G\u00f3\u00f0verk eru aldrei til einskis. Leyf\u00f0u \u00fe\u00e9r a\u00f0 nj\u00f3ta augnabliksins \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 kemur ekki aftur. G\u00e6ttu \u00feess \u00fe\u00f3 a\u00f0 ofmetnast ekki \u00fev\u00ed dramb er falli n\u00e6st.", "icon": "/a/img/horoscope/sign_5.png", "v": "Lj\u00f3n"}, {"spa": "\u00dei\u00f0 skulu\u00f0 ekki l\u00e1ta a\u00f0ra marka ykkur v\u00f6ll \u00e1n \u00feess a\u00f0 hafa eitthva\u00f0 um \u00fea\u00f0 a\u00f0 segja. Einhverjir g\u00e6tu haft \u00e1huga \u00e1 a\u00f0 kaupa s\u00e9r vins\u00e6ldir. Misskilningur og ruglingur vir\u00f0ast allsr\u00e1\u00f0andi.", "icon": "/a/img/horoscope/sign_6.png", "v": "Meyja"}, {"spa": "\u00deeir eru margir sem eru \u00e1 ver\u00f0i gagnvart \u00fe\u00e9r svo \u00fe\u00e9r hefur ekki tekist a\u00f0 koma m\u00e1lsta\u00f0 \u00fe\u00ednum \u00e1 framf\u00e6ri sk\u00fdrt og skorinort. En \u00fea\u00f0 er mi\u00f0ur ef \u00f3h\u00f3fleg ey\u00f0sla \u00fe\u00edn kemur ni\u00f0ur \u00e1 sambandinu.", "icon": "/a/img/horoscope/sign_7.png", "v": "Vog"}, {"spa": "S\u00fdndu maka \u00fe\u00ednum og n\u00e1nustu vinum s\u00e9rstaka \u00feolinm\u00e6\u00f0i \u00ed dag. Sk\u00fdr markmi\u00f0, \u00e1\u00e6tlun og lagni gefa \u00fe\u00e9r byr undir b\u00e1\u00f0a v\u00e6ngi.", "icon": "/a/img/horoscope/sign_8.png", "v": "Spor\u00f0dreki"}, {"spa": "Fullt af f\u00f3lki langar til \u00feess a\u00f0 skipta vi\u00f0 \u00feig e\u00f0a f\u00e1 t\u00edma \u00feinn e\u00f0a athygli. Vertu \u00e1 var\u00f0bergi. \u00dea\u00f0 er \u00f3\u00fearfi a\u00f0 r\u00edghalda \u00ed hluti, sem \u00fe\u00fa hefur litla e\u00f0a enga \u00fe\u00f6rf fyrir.", "icon": "/a/img/horoscope/sign_9.png", "v": "Bogma\u00f0ur"}, {"spa": "L\u00e1ttu ekki a\u00f0ra gera \u00feig a\u00f0 bl\u00f3rab\u00f6ggli \u00feeirra mistaka. S\u00fdndu sanngirni. \u00dea\u00f0 mun a\u00f0 minnsta kosti gefa til kynna hversu mikil alvara \u00fe\u00e9r er a\u00f0 koma hlutunum \u00ed verk.", "icon": "/a/img/horoscope/sign_10.png", "v": "Steingeit"}, {"spa": "\u00dea\u00f0 hefur miki\u00f0 a\u00f0 segja a\u00f0 samstarfsmenn s\u00e9u samhentur h\u00f3pur. Hi\u00f0 sama \u00e1 vi\u00f0 \u00e1 \u00f6\u00f0rum svi\u00f0um l\u00edfsins. Reyni\u00f0 a\u00f0 l\u00edta sem best \u00fat og hafa \u00ed huga a\u00f0 hamingjan er besta hefndin.", "icon": "/a/img/horoscope/sign_11.png", "v": "Vatnsberi"}, {"spa": "\u00de\u00ednir n\u00e1nustu upplifa s\u00edgilt samviskubit, og \u00fe\u00fa n\u00fdtur g\u00f3\u00f0s af \u00fev\u00ed. Ger\u00f0u \u00e1\u00e6tlun og l\u00e1ttu \u00f3ttann vi\u00f0 hi\u00f0 \u00f3\u00feekkta ekki n\u00e1 t\u00f6kum \u00e1 \u00fe\u00e9r. Taktu \u00e1 \u00feig r\u00f6gg og lj\u00faktu verkefninu.", "icon": "/a/img/horoscope/sign_12.png", "v": "Fiskar"}];
function set_from_cookie() {
// Defaults to random
var sign = readCookie('stjornuspa-sign');
if(!sign) {
sign = Math.floor(12*Math.random());
}
if (! (scopes && scopes[sign] && scopes[sign]['spa'])) {
return;
}
$('#stjornuspa .spa').text(scopes[sign]['spa']);
$('#stjornuspa h2.sign').text(scopes[sign]['v']);
$('#stjornuspa img').attr('src', scopes[sign]['icon']);
$('#stjornuspa select option').each(
function() {
if($(this).val() == sign)
$(this).attr('selected', '1');
}
);
}
$(document).ready(
function() {
set_from_cookie();
$('#stjornuspa-sign-form select').change(
function(e) {
var selected_option = $(this).find('option:selected');
// Set cookie, update content
createCookie('stjornuspa-sign', selected_option.val(), 365, '/');
set_from_cookie();
}
);
}
);
//]]></script>
<div id="stjornuspa">
<form action="" id="stjornuspa-sign-form" style="float: right;">
<select name="sign">
<option value="0">Hrútur</option>
<option value="1">Naut</option>
<option value="2">Tvíburar</option>
<option value="3">Krabbi</option>
<option value="4">Ljón</option>
<option value="5">Meyja</option>
<option value="6">Vog</option>
<option value="7">Sporðdreki</option>
<option value="8">Bogmaður</option>
<option value="9">Steingeit</option>
<option value="10">Vatnsberi</option>
<option value="11">Fiskar</option>
</select>
</form>
<h2 class="sign" style="font-family: georgia, palantino, serif; margin:0; font-weight: normal;">Hrútur</h2>
<img alt="Sign icon" style="float: left; margin-right: 5px;" src="/a/img/horoscope/sign_1.png" />
<span class="spa">Eitt og annað virkar freistandi en það er svo margt í lífinu sem maður verður að neita sér um ef vel á að fara. Beindu vinum til betri vegar, en varastu að gera vandann að þínum.</span>
</div>
</div>
<div id="lottobox-fp" class="vikingalotto">
<a id="lottobox-link" href="http://lotto.is/" target="_blank"></a>
<table class="lotto-table">
<tr>
<td colspan="6" class="title"><strong>Víkingalottó</strong>&nbsp;14.5.14</td>
</tr>
<tr>
<td class="green1">11</td>
<td class="green1">29</td>
<td class="green1">33</td>
<td class="green1">38</td>
<td class="green1">43</td>
<td class="green1">44</td>
</tr>
<tr>
<td class="green2">8</td>
<td class="green2">18</td>
<td colspan="3">&nbsp;</td>
<td class="pink">20</td>
</tr>
<tr>
<td colspan="6" style="text-align: left"><strong>Jóker</strong></td>
</tr>
<tr>
<td class="blue2">2</td>
<td class="blue2">6</td>
<td class="blue2">0</td>
<td class="blue2">2</td>
<td class="blue2">8</td>
<td>&nbsp;</td>
</tr>
<tr>
<td colspan="6"><span class="tiny">Tvöfaldur fyrsti vinningur næst</span></td>
</tr>
<tr>
<td colspan="6"><span class="tiny gray">Birt án ábyrgðar</span></td>
</tr>
</table>
</div>
</div>
<div class="mt-10">
<div class="column_header">
<div class="hr bgc"></div>
<h2 class="fgc">
<a href="/folk/verold/" class="fgc">
Veröld
</a> <span class="arrow">&raquo;</span>
</h2>
</div>
<div class="adalfrett">
<div class="mynd">
<a href="/folk/verold/2014/05/14/segir_mordid_hafa_verid_hefnd/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e355x274/4/12/412400A.jpg" alt="Maðurinn brá sér gjarnan í gervi vampíru." width="355" height="274" /></a>
</div>
<div class="teaser-wrap">
<div class="teaser">
<h1>
<a href="/folk/verold/2014/05/14/segir_mordid_hafa_verid_hefnd/" class="fgc" title="Segir morðið hafa verið hefnd">
Segir morðið hafa verið hefnd
</a>
</h1>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="14.5.2014 kl. 10:55">
í fyrradag
</span>
</span>
Ástralskur karlmaður játaði í dag að hafa drepið annan karlmann, mann sem brá sér jafnan í gervi vampíru og stundaði vændi. Sagðist hann hafa drepið hann til að hefna fyrir nauðgun konu en maðurinn, sem nú er látinn, er einnig sagður hafa bitið hluta af tungu hennar af. 
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/folk/verold/2014/05/14/segir_mordid_hafa_verid_hefnd/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li class="first">
<a href="/folk/verold/2014/05/12/klessukeyrdi_bensinn_hans_pabba/" title="Klessukeyrði Bensinn hans pabba">
Klessukeyrði Bensinn hans pabba
</a>
</li>
</ul>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li>
<a href="/folk/verold/2014/05/11/listaverk_i_haettu_vegna_fjarskorts/" title="Listaverk í hættu vegna fjárskorts">
Listaverk í hættu vegna fjárskorts
</a>
</li>
<li>
<a href="/folk/verold/2014/05/11/allar_flugfreyjurnar_veiktust/" title="Allar flugfreyjurnar veiktust">
Allar flugfreyjurnar veiktust
</a>
</li>
</ul>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li>
<a href="/folk/verold/2014/05/10/jacob_ekki_lengur_vinsaelasta_nafnid/" title="Jacob ekki lengur vinsælasta nafnið">
Jacob ekki lengur vinsælasta nafnið
</a>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-12-13 dlk-aftar xs-mt-10">
<div class="theme_monitor">
<div class="section_header">
<div class="bgc hr"></div>
<h2 class="bgc"><a href="/monitor/" class="fgc">Monitor</a> <span class="arrow">&raquo;</span></h2>
<div class="fill"></div>
</div>
<div class="adalfrett">
<div class="mynd">
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/haett_vid_how_i_met_your_dad/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e355x274/7/41/741514.jpg" alt="Greta Gerwig átti að leika aðalhlutverkið í þáttunum en nú er óvíst um framtíð þeirra." width="355" height="274" /></a>
</div>
<div class="teaser-wrap">
<div class="teaser">
<h1>
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/haett_vid_how_i_met_your_dad/" class="fgc" title="Hætt við How I Met Your Dad">
Hætt við How I Met Your Dad
</a>
</h1>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="15.5.2014 kl. 22:00">
Í gær, 22:00
</span>
</span>
CBS hefur hætt við framleiðslu þáttaraðarinnar How I Met Your Dad sem ætlað var að fylgja eftir hinum geysivinsælu How I Met Your Mother.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/haett_vid_how_i_met_your_dad/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/eiga_elsta_nugildandi_islandsmetid/" class="fgc" title="Eiga elsta núgildandi Íslandsmetið">
Eiga elsta núgildandi Íslandsmetið
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/eiga_elsta_nugildandi_islandsmetid/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741532.jpg" alt="Lið Lágafellsskóla í Skólahreysti." title="Lið Lágafellsskóla í Skólahreysti." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="15.5.2014 kl. 20:00">
Í gær, 20:00
</span>
</span>
Enginn skóli hefur verið nálægt því að slá út met Lágafellsskóla í hraðabraut Skólahreysti sem sett var árið 2010. Skólinn tekur þátt í úrslitum keppninnar annað kvöld og er það í fjórða skipti sem Lágafellsskóli kemst svo langt í Skólahreysti.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/eiga_elsta_nugildandi_islandsmetid/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/konungur_og_prins_poppsins_gefa_ut_myndband/" class="fgc" title="Konungur og prins poppsins gefa út myndband">
Konungur og prins poppsins gefa út myndband
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/konungur_og_prins_poppsins_gefa_ut_myndband/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741506.jpg" alt="Ein góð frá N&#39;Sync dögum Timberlake. #tbt" title="Ein góð frá N&#39;Sync dögum Timberlake. #tbt" width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="15.5.2014 kl. 20:00">
Í gær, 20:00
</span>
</span>
Myndband með Michael Jackson og Justin Timberlake er komið á veraldarvefinn.&nbsp;
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/konungur_og_prins_poppsins_gefa_ut_myndband/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/mikil_pressa_a_meisturunum/" class="fgc" title="Mikil pressa á meisturunum">
Mikil pressa á meisturunum
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/mikil_pressa_a_meisturunum/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741327.jpg" alt="Vel tekið á því." title="Vel tekið á því." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="15.5.2014 kl. 18:00">
Í gær, 18:00
</span>
</span>
Skólahreystimeistarar síðustu þriggja ára komust í úrslit Skólahreysti þetta árið sem uppbótarskóli. Þrátt fyrir það er mikil pressa á liði Holtaskóla að verja titilinn þriðja árið í röð. Liðið er með besta tímann í hreystigreip af liðum í úrslitum og annan besta árangur í armbeygjum.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/monitor/frettir/2014/05/15/mikil_pressa_a_meisturunum/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="monitor-tv-box">
<a href="/frettir/sjonvarp/92567/?cat=monitor" title="Bæta samskipti fólks með Kjaftaski">
<img src="/tncache/mblvideo/e310x174/innlend/97/92567_125202076.jpg" alt="Bæta samskipti fólks með Kjaftaski" width="310" height="174" />
<h4>Bæta samskipti fólks með Kjaftaski</h4>
</a>
</div>
</div>
<div class="theme_bill">
<div class="section_header">
<div class="bgc hr"></div>
<h2 class="bgc"><a href="/bill/" class="fgc">Bílar</a> <span class="arrow">&raquo;</span></h2>
<div class="fill"></div>
</div>
<div class="adalfrett">
<div class="mynd">
<a href="/bill/frettir/2014/05/16/sindratorfaeran_a_hellu_a_morgun/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e355x274/7/41/741628.jpg" alt="Frá keppni í Sindratorfærunni á Hellu." width="355" height="274" /></a>
</div>
<div class="teaser-wrap">
<div class="teaser">
<h1>
<a href="/bill/frettir/2014/05/16/sindratorfaeran_a_hellu_a_morgun/" class="fgc" title="Sindratorfæran á Hellu á morgun">
Sindratorfæran á Hellu á morgun
</a>
</h1>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 6:14">
06:14
</span>
</span>
Hin árlega Sindratorfæra Flugbjörgunarsveitarinnar á Hellu verður háð á morgun, laugardaginn 17. maí.

&nbsp;
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/bill/frettir/2014/05/16/sindratorfaeran_a_hellu_a_morgun/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li class="first">
<a href="/bill/frettir/2014/05/15/bilabud_benna_i_eyjum_um_helgina/" title="Bílabúð Benna í Eyjum um helgina">
Bílabúð Benna í Eyjum um helgina
</a>
</li>
<li>
<a href="/bill/frettir/2014/05/15/er_thetta_skrytnasta_motorsportid/" title="Er þetta skrýtnasta mótorsportið?">
Er þetta skrýtnasta mótorsportið?
</a>
</li>
<li>
<a href="/bill/frettir/2014/05/15/lamadur_styrir_kappakstursbil_med_hofdinu/" title="Lamaður stýrir kappakstursbíl með höfðinu">
Lamaður stýrir kappakstursbíl með höfðinu
</a>
</li>
<li>
<a href="/bill/frettir/2014/05/15/spretthardir_hjolreidamenn_spreyta_sig_a_vollunum/" title="Sprettharðir hjólreiðamenn spreyta sig á Völlunum">
Sprettharðir hjólreiðamenn spreyta sig á Völlunum
</a>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
<div class="dlk-11-13 theme_smartland dlk-framar xs-mt-10">
<div class="row sm-mt-10 md-mt-0">
<div class="dlk-11">
<div class="column_header">
<div class="hr bgc"></div>
<h2 class="bgc">
<a href="/smartland/" class="fgc">
Smartland
</a> <span class="arrow">&raquo;</span>
</h2>
</div>
</div>
<div class="dlk-12-11">
<div class="adalfrett">
<div class="mynd">
<a href="/smartland/tiska/2014/05/16/thingkonur_med_sama_fatasmekk_3/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e355x274/7/41/741584.jpg" alt="Silja Dögg Gunnarsdóttir og Unnur Brá Konráðsdóttir eru með sama fatasmekkinn." width="355" height="274" /></a>
</div>
<div class="teaser-wrap">
<div class="teaser">
<h1>
<a href="/smartland/tiska/2014/05/16/thingkonur_med_sama_fatasmekk_3/" class="fgc" title="Þingkonur með sama fatasmekk">
Þingkonur með sama fatasmekk
</a>
</h1>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="16.5.2014 kl. 7:00">
07:00
</span>
</span>
„Við rákumst bara hvor á aðra í mötuneytinu rétt fyrir þingfund og áttuðum okkur á stöðunni. Eina fólkið í litnum í salnum og svo vildi svo skemmtilega til að við sitjum hlið við hlið.“
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/smartland/tiska/2014/05/16/thingkonur_med_sama_fatasmekk_3/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/smartland/utlit/2014/05/15/for_fra_thvi_ad_hata_likama_sinn_i_ad_elska_hann/" class="fgc" title="Fór frá því að hata líkama sinn í að elska hann">
Fór frá því að hata líkama sinn í að elska hann
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/smartland/utlit/2014/05/15/for_fra_thvi_ad_hata_likama_sinn_i_ad_elska_hann/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741474.jpg" alt="Fyrir og eftir mynd af Taryn Brumfitt. Á fyrir myndinni er Brumfitt að taka þátt ..." title="Fyrir og eftir mynd af Taryn Brumfitt. Á fyrir myndinni ..." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="15.5.2014 kl. 22:00">
Í gær, 22:00
</span>
</span>
„Ófullkominn,“ „þybbin,“ „smávaxin,“ „budduleg,“ „ógeðsleg.“ Þetta eru nokkur af þeim svörum sem Taryn Brumfitt fékk er hún bað 100 konur að lýsa líkömum sínum í einu orði.
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/smartland/utlit/2014/05/15/for_fra_thvi_ad_hata_likama_sinn_i_ad_elska_hann/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="teaser no-ellipsis">
<h1>
<a href="/smartland/stars/2014/05/15/hitti_ast_aeskuaranna_i_los_angeles/" class="fgc" title="Hitti ást æskuáranna í Los Angeles">
Hitti ást æskuáranna í Los Angeles
</a>
</h1>
<div class="mynd">
<a href="/smartland/stars/2014/05/15/hitti_ast_aeskuaranna_i_los_angeles/"><img src="/tncache/frimg/dimg_cache/e100x75/7/41/741542.jpg" alt="Jason Prisetley og Sif Jóhannsdóttir." title="Jason Prisetley og Sif Jóhannsdóttir." width="100" height="75" /></a>
</div>
<div class="texti">
<span class="stamp ">
<span class="date" title="15.5.2014 kl. 19:00">
Í gær, 19:00
</span>
</span>
Sif Jóhannsdóttir hitti ást æskuára sinna í Los Angeles, Jason Priestley, sem fór með aðalhlutverkið í 90210. &nbsp;
<span class="meira">
<span class="link">
<a href="/smartland/stars/2014/05/15/hitti_ast_aeskuaranna_i_los_angeles/">
Meira <img src="/a/img/pila.png" alt="»"/>
</a>
</span>
</span>
</div>
</div>
<div class="dategroup">
<ul class="headlines">
<li class="first">
<a href="/smartland/frami/2014/05/15/hollywood_arkitekt_talar_a_tedxreykjavik/" title="Hollywood-arkitekt talar á TEDxReykjavík">
Hollywood-arkitekt talar á TEDxReykjavík
</a>
</li>
<li>
<a href="/smartland/matur/2014/05/15/taekifaeriskjuklingur/" title="Tækifæriskjúklingur">
Tækifæriskjúklingur
</a>
</li>
<li>
<a href="/smartland/tiska/2014/05/15/geggjadir_kjolar_i_teiti_bretaprinsins/" title="Geggjaðir kjólar í teiti Bretaprinsins">
Geggjaðir kjólar í teiti Bretaprinsins
</a>
</li>
<li>
<a href="/smartland/samkvaemislifid/2014/05/15/drottningar_i_tiskupartii/" title="Drottningar í tískupartíi">
Drottningar í tískupartíi
</a>
</li>
</ul>
</div>
</div>
<div class="dlk-12-11">
<div class="pistlar-teasers clear mt-10 sm-mt-0 md-mt-10" id="pistlar-fp-smartland">
<div class="pistill-teaser pft-0">
<a href="/smartland/pistlar/gullrikid/"><img class="pt-icon float-left" src="http://blog.is/img/tncache/s45/32/gullrikid/img/author_icon_34610.jpg" alt="Sif Jóhannsdóttir" /></a>
<div class="pt-author gray smallish">PISTLAR: <a href="/smartland/pistlar/gullrikid/">Sif Jóhannsdóttir</a></div>
<a href="/smartland/pistlar/gullrikid/1387078/" class="pt-title">Jason ég elska þig!</a>
</div>
<div class="pistill-teaser pft-1">
<a href="/smartland/pistlar/gveiga85/"><img class="pt-icon float-left" src="http://blog.is/img/tncache/s45/fc/gveiga85/img/gvg_1230117.jpg" alt="Guðrún Veiga Guðmundsdóttir" /></a>
<div class="pt-author gray smallish">PISTLAR: <a href="/smartland/pistlar/gveiga85/">Guðrún Veiga Guðmundsdóttir</a></div>
<a href="/smartland/pistlar/gveiga85/1385552/" class="pt-title">Hlébarðaneglur</a>
</div>
<div class="pistill-teaser pft-2">
<a href="/smartland/pistlar/jonapeturs/"><img class="pt-icon float-left" src="http://blog.is/img/tncache/s45/9f/jonapeturs/img/author_icon_34463.jpg" alt="Jóna Ósk Pétursdóttir" /></a>
<div class="pt-author gray smallish">PISTLAR: <a href="/smartland/pistlar/jonapeturs/">Jóna Ósk Pétursdóttir</a></div>
<a href="/smartland/pistlar/jonapeturs/1384755/" class="pt-title">Neyddist til að drekka grænan safa</a>
</div>
</div>
<div class="column_header">
<div class="hr bgc"></div>
<h2 class="fgc">
<a href="/smartland/uppskriftir/" class="fgc">
Matur &amp; vín
</a> <span class="arrow">&raquo;</span>
</h2>
</div>
<form action="/smartland/uppskriftir/" method="get" id="food-recipebox-search">
<input type="hidden" name="page" value="1" />
<input type="text" name="search" value="Leita að uppskriftum"
class="t inactive"
onfocus="this.className='t active'; if (this.value=='Leita að uppskriftum') this.value='';"
onblur="this.className='t inactive'; if (this.value=='') this.value='Leita að uppskriftum';" />
<input type="submit" value=" " class="submit" />
</form>
<div class="pinteresting-col">
<div class="pinteresting">
<div class="pinteresting-box">
<a href="/smartland/matur/2014/05/14/taco_bleikja_med_guacamole_sosu/" title="Taco bleikja með Guacamole-sósu">
<img src="/tncache/frimg/s150/7/41/741387.jpg" alt="Taco bleikja með Guacamole-sósu" height="150" width="150" />
<div><span>Taco bleikja með Guacamole-sósu</span></div>
</a>
</div>
<div class="pinteresting-box">
<a href="/smartland/matur/2014/05/11/fiskur_med_kryddmylsnuthekju/" title="Fiskur með kryddmylsnuþekju">
<img src="/tncache/frimg/s150/7/40/740518.jpg" alt="Fiskur með kryddmylsnuþekju" height="150" width="150" />
<div><span>Fiskur með kryddmylsnuþekju</span></div>
</a>
</div>
<div class="pinteresting-box">
<a href="/smartland/matur/2014/05/11/unadslegt_kartoflusalat_med_grilludum_paprikum/" title="Unaðslegt kartöflusalat með grilluðum paprikum">
<img src="/tncache/frimg/s150/7/40/740830.jpg" alt="Unaðslegt kartöflusalat með grilluðum paprikum" height="150" width="150" />
<div><span>Unaðslegt kartöflusalat með grilluðum paprikum</span></div>
</a>
</div>
<div class="pinteresting-box">
<a href="/smartland/matur/2014/05/10/smartlandstertan_uppskrift/" title="Smartlandstertan - Uppskrift">
<img src="/tncache/frimg/s150/7/38/738850.jpg" alt="Smartlandstertan - Uppskrift" height="150" width="150" />
<div><span>Smartlandstertan - Uppskrift</span></div>
</a>
</div>
</div>
</div>
<div class="augl"><a href="http://www.himneskt.is"><img src="http://static.mbl.is/2013/04/uppskriftir_solla.jpg" alt="Uppskriftir frá Sollu" /></a></div>
<div class="center mt-5">
Vinotek.is:
<a href="/smartland/matur/vin/">Vín</a>
&middot; <a href="/smartland/matur/veitingastadir/">Veitingastaðir</a>
&middot; <a href="/smartland/matur/saelkerinn/">Sælkerinn</a>
</div>
</div>
</div>
</div>
</section>
<div id="risamidja-wrapper" class="augl-wide">
<div id="risamidja-wrapper-innlent"></div>
<div id="risamidja-wrapper-erlent" style="display:none"></div>
</div>
</main>
<footer role="footer" id="main-footer">
<div id="footer" class="noprint screen-only sixcol">
<div id="footer-mblmenu">
<ul class="leftmenu">
<li><a href="/frettir/">Forsíða</a></li>
<li class="hidden-xs"><a href="/vidskipti/">Viðskipti</a></li>
<li class="hidden-xs"><a href="/sport/">Íþróttir</a></li>
<li class="hidden-xs"><a href="/folk/">Fólkið</a></li>
<li class="hidden-xs"><a href="/smartland/">Smartland</a></li>
<li class="hidden-xs"><a href="/monitor/">Monitor</a></li>
<li class="hidden-xs"><a href="/bill/">Bílar</a></li>
<li class="hidden-xs"><a href="/veidi/">Veiði</a></li>
</ul>
<ul class="rightmenu hidden-xs">
<li><a href="/greinasafn/">Greinar</a></li>
<li><a href="/myndasafn/">Myndir</a></li>
<li><a href="/fasteignir/">Fasteignir</a></li>
<li><a href="/leiga/">Leiga</a></li>
<li><a href="/smaaugl/">Smáaugl.</a></li>
<li><a href="/atvinna/">Atvinna</a></li>
</ul>
</div>
<div id="footer-main">
<div id="footer-logoline">
<div class="logo">
<a href="/"><span class="footer-mbl_is">&nbsp;</span></a>
</div>
<div class="searchbox">
<form action="/frettir/search/" method="get">
<input type="hidden" name="period" value="0" />
<input type="hidden" name="category" value="" />
<input type="hidden" name="sort" value="1" />
<input type="text" class="text" name="qs" value="" />
<input type="submit" class="submit" value="Leita" />
</form>
</div>
</div>
<div id="footer-mainlinks">
<div id="colchunk-1" class="col col-1">
<ul>
<li class="icon-reset"><i class="footer-rss"></i><a class="icon-link" href="/feeds/">RSS</a></li>
<li class="icon-reset"><i class="footer-facebook"></i><a class="icon-link" href="http://www.facebook.com/mbl.is">Facebook</a></li>
</ul>
</div>
<div id="colchunk-2" class="col col-2">
<ul>
<li class="icon-reset"><i class="footer-twitter"></i><a class="icon-link" href="http://twitter.com/mblfrettir">Twitter</a></li>
<li class="icon-reset"><i class="footer-ovi"></i><a class="icon-link" href="http://store.ovi.com/content/216716">Nokia app</a></li>
<li class="icon-reset"><i class="footer-tv"></i><a class="icon-link" href="/frettir/sjonvarp/">mbl Sjónvarp</a></li>
</ul>
</div>
<div id="colchunk-3" class="col col-3">
<ul>
<li class="icon-reset"><i class="footer-most2"></i><a class="icon-link" href="/frettir/mest_lesid/">Mest lesið</a></li>
<li class="icon-reset"><i class="footer-week"></i><a class="icon-link" href="/frettir/nyjast/">Fréttir vikunnar</a></li>
<li class="icon-reset"><i class="footer-easy"></i><a class="icon-link" href="/mm/greinilegur/">Auðlesinn mbl.is</a></li>
</ul>
</div>
<div id="colchunk-4" class="col col-4">
<ul>
<li class="icon-reset"><i class="footer-ads"></i><a class="icon-link" href="http://media.mbl.is/">Auglýsingar</a></li>
<li class="icon-reset"><i class="footer-home2"></i><a class="icon-link" href="/frettir/upphafssida/" id="mbl-upphafssida">mbl.is sem upphafssíða</a></li>
</ul>
</div>
<div id="colchunk-5" class="col col-5">
<ul>
<li class="icon-reset"><i class="footer-bladamenn"></i><a class="icon-link" href="/frettir/bladamenn/">Blaðamenn</a></li>
<li class="icon-reset"><i class="footer-contact2"></i><a class="icon-link" href="/frettir/samband/">Hafðu samband</a></li>
<li class="icon-reset"><i class="footer-send"></i><a class="icon-link" href="mailto:netfrett@mbl.is">Senda frétt til mbl.is</a></li>
</ul>
</div>
</div>
<div id="footer-moggi">
<div class="header">
<a href="/mogginn/">
<span class="footer-morgunbladid">&nbsp;</span>
</a>
</div>
<div class="links">
<div class="col col-1">
<ul>
<li class="footerdot"><a href="/mogginnminn/blad_dagsins/">Lesa blað dagsins</a></li>
<li class="footerdot"><a href="/mogginn/snjalltaeki">Spjaldtölvu- og snjallsímaútgáfa</a></li>
<li class="footerdot"><a href="/mogginn/leidarar/">Leiðarar, Staksteinar og Reykjavíkurbréf</a></li>
<li class="footerdot"><a href="http://www.mbl.is/mm/mogginn/fritarar/">Fréttaritarar</a></li>
</ul>
</div>
<div class="col col-2">
<ul>
<li class="footerdot"><a href="mailto:ritstjorn@mbl.is">Sendu Morgunblaðinu frétt</a></li>
<li class="footerdot"><a href="/mm/mogginn/senda_inn_efni.html">Senda inn grein</a></li>
<li class="footerdot"><a href="/mm/mogginn/pennar/senda_inn.html?cat_id=9&amp;subcat_id_string=arnad_heilla_nyir_borgarar">Nýir borgarar</a></li>
</ul>
</div>
<div class="col col-3">
<ul>
<li class="footerdot"><a href="/askrift/">Gerast áskrifandi</a></li>
<li class="footerdot"><a href="https://secure.mbl.is/mm/mogginn/blad_dagsins/dagur_pdf.html">Kaupa eintak á PDF</a></li>
<li class="footerdot"><a href="/greinasafn/">Greinar</a></li>
<li class="footerdot"><a href="/myndasafn/">Myndir</a></li>
</ul>
</div>
<div class="col col-4">
<ul>
<li class="footerdot"><a href="/mogginn/auglysingar">Panta auglýsingu</a></li>
<li class="footerdot"><a href="/html/mogginn/pdf/augl/verdskra_2014.pdf">Verðskrá auglýsinga</a></li>
<li class="footerdot"><a href="/mogginn/english/">Advertisers</a></li>
<li class="footerdot"><a href="/moggaklubburinn/">Moggaklúbbur</a></li>
</ul>
</div>
<div class="doublecol"><div class="minningabox">
<div class="kross"></div>
<ul>
<li class="footerdot"><a href="/mogginn/minningar/">Senda inn minningargrein</a></li>
<li class="footerdot"><a href="/mogginn/andlat/">Senda inn andlátstilkynningu</a></li>
<li class="footerdot"><a href="/greinasafn/minningargreinar/">Lesa minningargreinar</a></li>
<li class="footerdot"><a href="/minningabok/">Panta minningabók</a></li>
</ul>
</div></div>
</div>
</div>
<div id="footer-otherlinks">
<div class="links">
<div class="col col-1">
<div class="footer-logocontainer"><div class="footer-monitor"></div></div>
<ul>
<li class="footerdot"><a href="/frettir/sjonvarp/?cat=monitor">Monitor TV</a></li>
<li class="footerdot"><a href="/monitor/blodin/">Lesa blaðið</a></li>
<li class="footerdot"><a href="mailto:augl@mbl.is">Kaupa auglýsingu</a></li>
</ul>
</div>
<div class="col col-2">
<div class="footer-logocontainer"><div class="footer-blog"></div></div>
<ul>
<li class="footerdot"><a href="http://blog.is/forsida/skraning.html">Stofna bloggsíðu</a></li>
<li class="footerdot"><a href="http://blog.is/forsida/">Forsíða blog.is</a></li>
<li class="footerdot"><a href="mailto:netaugl@mbl.is">Kaupa auglýsingu</a></li>
</ul>
</div>
<div class="col col-3">
<div class="footer-logocontainer"><div class="footer-landsprent"></div></div>
<ul>
<li class="footerdot"><a href="http://landsprent.is/">Upplýsingasíða Landsprents</a></li>
</ul>
</div>
<div class="doublecol">
<div class="footer-logocontainer"><div class="footer-arvakur"></div></div>
<ul>
<li class="footerdot"><a href="/mogginn/fyrirtaekid/">Um Morgunblaðið</a></li>
<li class="footerdot"><a href="/mm/frettir/um_vefinn.html">Um mbl.is</a></li>
<li class="footerdot"><a href="http://landsprent.is/">Um Landsprent</a></li>
</ul>
<div class="linkgroup-extra">
<ul>
<li class="footerdot"><a href="/mm/mogginn/ritstjorn/netfong.html">Netföng starfsmanna</a></li>
<li class="footerdot"><a href="http://hysing.focal.is/FOCALVeita1/mbl/WebApp.nsf/form/webApplication?OpenForm">Sækja um starf</a></li>
<li class="footerdot"><a href="mailto:heimsokn@mbl.is">Heimsókn til Árvakurs</a></li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div id="footer-colophon">
<div class="left">
<a href="/">mbl.is</a>/<a href="/mogginn/fyrirtaekid/">Árvakur hf.</a>
&copy; 2014
&nbsp;|&nbsp;
Hádegismóum 2, 110 Reykjavík
&nbsp;|&nbsp;
sími 569-1100
</div>
<div class="right noprint">
<a id="footer-netfrett-tooltip">Fréttadeild mbl.is</a> | <a href="mailto:netdeild@mbl.is">Tæknideild mbl.is</a>
</div>
</div>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
$(function() {
add_tooltip("#footer-netfrett-tooltip", 200, "top", "Ábending um frétt: <br />Sími: 569-1200<br />Netfang: netfrett@mbl.is");
});
//]]></script>
</div>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
function mbl_upphafssida_clrbox () {
$("#mbl-upphafssida").colorbox({iframe:true, width:"1100", height: "800"});
}
$(document).ready(function() {
if ($.colorbox) {
mbl_upphafssida_clrbox();
}
else {
$.getScript('/a/js/jquery.colorbox-min.js', mbl_upphafssida_clrbox);
}
});
//]]></script>
<div id="printfooter" class="print-only">
<div id="print-colophon">
<div class="left">
<a href="/">mbl.is</a>/<a href="/mogginn/fyrirtaekid/">Árvakur hf.</a>
&copy; 2014
&nbsp;|&nbsp;
Hádegismóum 2, 110 Reykjavík
&nbsp;|&nbsp;
sími 569-1100
</div>
<div class="right noprint">
<span>Fréttadeild mbl.is | Tæknideild mbl.is</span>
</div>
</div>
</div>
</footer>
</div><!-- /allt -->
</div><!-- /alveg-allt -->
<!--[if lte IE 9]>
<script src="/a/js/jquery.columnizer.js" type="text/javascript"></script>
<script type="text/javascript">
$(function(){
$('.dlk-nat').columnize({columns:3});
$('.dlk-nat-2').columnize({columns:2});
});
</script>
<style type="text/css">
.column { padding-right: 20px; }
.column.last { padding-right: 0; }
</style>
<![endif]-->
<script type="text/javascript">
//<![CDATA[
var p_run_js=1;
var service_id = "29";
var portion = "1";
var page = "frettir";
if(!p_run_js) {
document.write('<img width="1" height="1" src="http://mbl.teljari.is/potency/potency.php?o='+service_id+';i='+portion+';p='+page+';j=1.0" alt="" border="0" />');
}
var gemius_identifier = 'ApVF.y8fdcKZmTbcY8L1uLcdDrE87Y_cZMp01Bbw9Z3.Q7';
//]]>
</script>
<script type="text/javascript" src="http://mbl.teljari.is/potency/js/potency.js"></script>
<noscript>
<img width="1" height="1" src="http://mbl.teljari.is/potency/potency.php?o=29;i=1;p=frettir" alt="" border="0" />
</noscript>
<script type="text/javascript" src="/js/scores/unispring.js?v=1.6"></script>
<script type="text/javascript">
var tns_measure = {
"s": "mblis",
"cp": "Forsida",
"url": window.location.toString()
};
var tns_measure_performed = false;
if (unispring && unispring.c) {
unispring.c(tns_measure);
tns_measure_performed = true;
}
</script>
<noscript><img src="//mblis.tns-cs.net/j0=,,,,;+,cp=Forsida+url=www.mbl.is;;;" alt="Scores counting image" /></noscript>
<script type="text/javascript">
var _sf_async_config={};
/** CONFIGURATION START **/
_sf_async_config.uid = 48650;
_sf_async_config.domain = "mbl.is";
_sf_async_config.useCanonical = true;
_sf_async_config.sections = "Forsíða";
_sf_async_config.authors = "mbl.is";
/** CONFIGURATION END **/
(function(){
function loadChartbeat() {
window._sf_endpt=(new Date()).getTime();
var e = document.createElement("script");
e.setAttribute("language", "javascript");
e.setAttribute("type", "text/javascript");
e.setAttribute("src", "//static.chartbeat.com/js/chartbeat_video.js");
document.body.appendChild(e);
}
var oldonload = window.onload;
window.onload = (typeof window.onload != "function") ?
loadChartbeat : function() { oldonload(); loadChartbeat(); };
})();
</script>
<script type="text/javascript">
(function(i,s,o,g,r,a,m){i['GoogleAnalyticsObject']=r;i[r]=i[r]||function(){
(i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),
m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)
})(window,document,'script','//www.google-analytics.com/analytics.js','ga');
ga('create', 'UA-1062677-5', {'sampleRate': 10});
ga('set', 'dimension1', 'Forsíða');
ga('send', 'pageview');
</script>
<!--br:1400234769--></body>
<!-- 2014-05-16T10:06:09.048037 -->
</html>
